【人性系列】Season2 《置業地獄》post 2

注意

請容許作者循例戴好頭盔，一來保障自己，二來想盡點作者應有的道德責任，無謂嘩眾取寵，求巴打絲打追故而令到部份年輕讀者不安。

故事內容純粹虛構，如有雷同，實屬巧合。

契弟絕不鼓吹任何犯法行為，懇請讀者切勿模仿。

由於本系列故事內容含有一定血腥恐佈，人性以及道德爭議，可能會造成不安。雖然作者不肯定「18禁」的界線，但心智未成熟或恐懼血腥、暴力、色情的巴打絲打請回「上一頁」，不勝感激。

《置業地獄》為本系列第二季，故事承接上季《面試地獄》，部份角色和劇情。契弟逢星期一至五晚上更新，保證不爛尾。

追看第二季之前，不妨先重看第一季《面試地獄》。第一季題材圍繞工作面試，至於第二季呢？

這個問題是多餘的，其實純粹湊個字數。名副其實，這一季以置業為題。

香港人，為一層樓，究竟可以去到甚麼地步呢？

喔，如果你已經記得劇情，而且準備好接受人性洗禮，那麼就讓地獄的齒輪繼續轉動了，嘿嘿。

Facebook Page：

Season 1 重溫

《面試地獄》紙言Link：

《面試地獄》Post ：

前文：

【人性系列】Season2 《置業地獄》 Post1

留名

巴打絲打可以喺呢邊繼續討論 契弟聽日出文

（終於喺秋爺推爆之前成功出post)

好快手

MK啲都要講返句
頭香

好緊湊呀

留個名先 等

想快啲睇Rachel 點死

其實真正錯嘅答案係（1）
佢唔係實習老師，只係代課
個表係佢炒股票成交數據
真正身份係金融L

中出巴 傾兩句？

上個故舊讀者留名
真係好鍾意中出巴啲細節描寫 可惜事隔太耐都唔太記得season 1內容 睇返留言叫做有啲印象
兩三個鐘頭就live咗

我好似miss左啲野 工具葉先生係咩人

新post留名
如果準業主係呢個問答入面被收樓，咁同佢一齊黎嘅家屬會點？

新post留名

想叫主角一齊偷走嗰個

新post要有文是常識吧

我都冇留意

「我喜歡殺貓，睇住啲貓仔著火，喵喵慘叫。」

留名正評

支持

已正皮

新post留個名先
文啊

推

新post唔係唔出返一篇呀

今日早少少出文
btw,一陣覆巴打絲打

實在太殘忍喇！
到底佢會唔會又玩一字馬呢？

倫敦金

page搵契弟

多謝溫柔巴支持
可以去紙言返睇Season1

因為season2嘅劇情同人物走向同Season都有關

風神腿傳人

呢個係好問題

正解

虐貓死全家

呢個post開始逐個巴打絲打覆
多謝大家支持契弟

食完飯出文

天音點解唔會諗起何志明？

好，就好了的文要來囉！

承上文......

這時候，後方不遠處的司徒老師呢喃，彷彿察覺出其中的玄機。

「14.2，唔通係車錢？」

車資？！

對了，前面的四位數字是二十四小時制時間，像0640是早上6時40分；1900就是晚上7時正。

我凝神盯著屏幕，14.2是來，然後14.2回，那麼＄6.7和＄3.5呢？

如果是車資.......

我急忙奔向孖妹的位置，問出一個重要的問題來確認自己的想法。

「鑽石山點去慈雲山.......我指你地嘅中學？」

「小巴囉，依家要＄3.5一程呀。」

她們還未說完，我已經往回跑，朝肥煦和陸天音大叫。

「係八達通！慈雲山……最近地鐵站就喺鑽石山。鑽石山去中環，中環返屋企，由屋企出門去學校工作嘅地鐵同小巴車資，然後夜晚再用$14.2.......」

肥煦猜得沒錯，Rachel的第二句是謊言，而第三句才是真話。Rachel可能不是淫賤女教師，但每晚到港島來回一趟，肯定到蘭桂芳的常客－湊鬼港女。

單心柔看向我們做的手勢，微微點頭，深呼吸兩下，然後趕在時間倒數至最後五秒時，利落地拍在「3」字按鈕上面。

「啪！」

回答正確。

單心柔鬆一口氣，雙腿一軟就癱坐在地上，過了好一會才平復心情走回來觀眾席。

至於被揭出真正答案的蘭桂芳Rachel呢？！

她的懲罰出乎我們所有人的意料。情形一如女朋友生日，滿心期待男朋友為自己製造驚喜，搞甚麼氣球派對的，買甚麼99支爛玫瑰的啦。

最大的驚喜，就是沒有驚喜。

沒有被斬成兩截，也沒有融掉人的生化武器，Rachel 居然沒有受到任何懲罰。這一點惹來大家的不滿，場內噓聲四起。

「唔公平！抗議抗議！！」

「造馬！」

「其他人輸就要死，點解佢咩事都無！作弊呀！！」

「屌，肯定喺靠賣身保平安啦！斬佢啦！」

我看著觀眾席上的人群，倏地吐出一句「睇人仆街最快樂」。

Rachel被工作人員左右挾著離開活動廳，說是回去自己的住所休息時時，那一副楚楚可憐的假面具已經破碎，取而代之的是神色得戚的狂喜。

「哈哈哈哈！懲罰呢？！哈哈！」

活動廳的大門關上，Rachel消失在我們的視線中。

「有時候，死亡並非最大嘅懲罰，活著先係。你地好快就會明白，嘿嘿。」

小說家漫不經心地搖頭，沒有多作解釋，只是露出他那副招牌詭笑，輕輕把玩面具上的彩雀羽毛。

這個瘋子到底在想甚麼？Rachel的懲罰究竟又是甚麼？

後來，我們所有人都知道小說家的意思，沒有人再去羨慕Rachel，這一點我敢以性命保證。

Ch.18 童謠

第四組上場的是工程黃的太太徐欣媚和路人乙。路人乙姓羅，一個四十歲的普通男人。跟他同住的兒子羅傑，樣子跟父親一樣平凡，雖有眼耳口鼻，但看一百遍都記不住長相的中學生。
沒錯，直至他們被收回住所，人物表屬於他們的那一欄仍然留了一大片空白。對此，我向將來有機會看到這傷劇本的觀眾深感抱歉。

提問者－羅先生。

回答者－徐欣媚。

在他們正在下方準備的時候，我跟單心柔正吵得激烈。

「成柏宇，你個腦到底諗梗咩呀？！你轉讓咗機會俾我，如果一陣你係回答一方，好可能要接受懲罰。」

「如果唔係咁，你覺得自己有幾大機會坐喺度？早知係咁，任你變成一陀爛肉醬，或者斬件變燒味。」

這個不可理喻的火星女真的奇怪，跟搞不清楚形勢就救了她的我一樣奇怪。

「你－啊，激死我喇！你－你－你，正一白痴！」

「未解決我嘅事之前，我唔會死。我自然有保命手段。」我沉吟。

「保命手段？我都估到Sam你無咁衝動，哈哈！」肥煦錯愕地叫道，惹來四周的注意。

我摸一摸鼻尖，白了肥煦一眼，卻沒有答話。甚麼狗屁保命手段？不過胡說而已。

「唔好死......我唔想你變成厲鬼，搵我報仇。」單心柔撇過頭。

「嗯。」

下方的羅先生說出三句對白。跟Macy及Rachel不同，關於羅先生的秘密沒有一個和「性」有關，跟他的外表一般平凡普通。

「我係的士司機。」

「我老婆跟其他男人走咗。」

「我今朝無食早餐。」

三句對白都無跡可尋，讓徐欣媚一臉為難。要增加自己的勝算，就必須獲得提示。消費工程黃的信用值，還是使用雙腿已經變成軟毛蟲的「工具」葉先生？

她緩緩走回觀眾席上，在工程黃的額頭啄了一口，然後摸一摸對女兒阿玲的臉頰。

「媽媽同你玩一個遊戲，好嗎？」

阿玲似懂非懂地點頭，讓徐欣媚捉住自己的小手掩著雙眼。

「好似頭先咁，一定唔可以偷睇，如果偷睇就見唔到媽媽咯。你唱歌俾媽媽聽？」

「嗯嗯，知道。唱咩歌？我地唱森林和原野？」

「好好，就《在森林和原野》啦，一直唱到媽媽叫你停。」徐欣媚眼圈泛紅，溺愛地攬住女兒阿玲。

這時候，我還不知道徐欣媚的用意。直至她站在「工具」葉先生面前，抖顫的手握住攪伴桿，我方明白她不願女兒看到自己傷害他人的一面。

為了增加工程黃跟女兒阿玲的存活機會，她選擇了葉先生。

「我要提示。」

喀啦，喀啦，反方向攪了一圈，再一圈。

「在森林和原野，是多麼的逍遙～」

喀啦。

「親愛的朋友～」

喀啦，喀啦。

「你在想甚麼？」

喀啦，喀啦，喀啦。

「種一棵樹苗～ 每一年鮮花盛放！」

喀喀喀喀喀喀啦！

「這是多麼美麗啊～多麼美麗啊～」

隨著阿玲稚氣的可愛歌聲響起，葉先生的左手變成螺旋槳，以超越人類所限的角度「霍霍」轉動，像扭蛋機似的，為徐欣媚轉出決定性的提示。話說回來，這一次螺旋槳男葉先生已經忘記了喊痛，只是敷衍地「嗯嗯哼哼」幾聲。

很不專業啊，「工具」葉先生。

徐欣媚的提示是一則消費紀錄。

16-9-2018 09:30

早餐 B X2  凍奶茶 X2
消費信用值： 200＊

羅先生看到消費紀錄，登時大驚，想也不想便跑到葉先生身前，使勁攪斷後者最後的右手，試圖為自己辯解。

面對輸掉便賠上性命的可能，別人的右手根本算不上甚麼。

反正，四肢都斷得七七八八，何不親手儲齊一套呢？我看著半昏半醒的工具，這樣想著。

「我.....我真係無食早餐。我......買返嚟裝......係裝飾！」

羅先生不只外表普通，連智力水平都是平均數值以下。你這樣解釋，誰也猜得出真正的答案吧？

這就像一個被捉姦在床的男人，光脫脫地自辯甚麼「我沒有幹過」，「我們在做瑜珈」，「我被外星人綁在床上研究」，但套在陽具上的超薄安全套卻忘記脫下來。

如是者，阿玲稚氣的歌聲停下，徐欣媚毫無意外的奪下這個回合，台上只剩下焦急慌亂的羅先生。

小說家抱手而立，說道：「羅先生，屬於你嘅懲罰非常簡單，同你嘅人生一樣乏味。不過，首先你需要一個拍擋。」

「拍，拍檔？」

「刀鋸美人都總得有一個美人。請邀請在座你最信任嘅一個人出嚟。」

羅先生最信任的人當然不會我們這群鄰居，這個人選莫過於他的親生兒子，血濃於水的羅傑。

如是者，羅傑戰戰兢兢地步出觀眾席，在工作人員的安排下，跟羅先生對坐在中央。

然後.........

工作人員的散彈槍「唰唰」地上膛，抵住這父子的腦袋。羅先生牙關發顫，臉上流露著無以復加的懊悔。早知如此，挑其他人就好，怎麼笨得挑自己的兒子陪葬呢？

反觀坐在對面的羅傑，雖然無可避免的恐懼，但相較起來倒是鎮定得多。

「馬克白先生，我......我唔要樓，可唔可以放我地兩父子走？」羅先生哀求。

「買樓撻訂，從不退訂。你嘅人生就喺你嘅訂金，所以你覺得呢？」小說家呵呵笑地看著臉如死灰的羅先生。

「老婆走佬，買唔到樓，仲要嚟咗呢個痴線地方！點解，點解會係我？！」

「你覺得自己不幸？點解咁多人負資產跳樓燒炭呢？低估時勢嘅變化，同時高估自己能力。」

羅先生語塞。

「But！」小說家忽然一叫，把我們嚇壞。

「你放心，你地又唔一定有事。可唔可以捱得過懲罰，就睇閣下運氣。包剪揼有玩過嗎？」

包剪揼？還真是配合羅先生的平庸形象。可是，行為比瘋子更瘋狂的小說家會容許這麼無趣的橋段出現嗎？

「三盤一勝，亦只會猜三盤。不幸嘅一方為輸，而贏嘅一方可以獲得自由。」

「幫你地影幅遺，呃，大吉利是......合照先。」龍友舉起相機，替父子拍合照。

包剪揼，眾所周知是最簡單不過的遊戲。

但，小說家口中的不幸所指的究竟是甚麼一回事？

「咳咳，如果無問題就開始吧？」小說家瞪開龍友。

「爸，唔好緊張，我有辦法。只要我地大家都出『揼』，我地一定會無事。」羅傑智珠在握地說道。

「係嘅係嘅，我地一定無事！」

觀眾席上的眾人屏息等待，一時間靜得只有節奏齊整的呼吸聲而已。

循例吊一吊癮

今次吊兩個鐘，等大家可以討論吓劇情

Btw， 恭喜估中答中嘅巴打絲打
不過嘛，契弟欣賞「JJ長度」呢個思路

柔柔豬一野禁落個「3」字

嘭！一野佢就變一舊肉醬lu

去向請留意上一季既膳食度

契弟手殘 係「2｣ 字！！！！！

係「2」呀！！

嘭！

心柔BB

啱啱去追返了 回憶返晒嚟 好懷念
志明同柏宇嘅背景真係好似

成仔女朋友死得慘啲
得幾句對白嘅前女主角

志明同成仔好快會有對手戲

Btw 覺得是但一邊有陰謀 尤其個仔
講完兩邊出揼 其中一個彈弓手 利用另一邊嘅單純推對方去死保命 囚徒困境

一個寫小說 一個寫劇本 可以好好合作下

2個鐘啦出文啦

「包、剪、揼！ 」

父子二人大喊，一同伸出拳頭，一隻粗糙長滿厚繭，典型藍領的拳頭，而另一隻光滑的，是少年的手。

包、剪、揼！

揼！！！

第二局同樣是平局。

在他們出手的剎那，活動廳的空氣凍結凝霜，緊張得喘不過氣。我們猶如在看世界杯，比賽過了加時階段，進行十二碼互射的環節。

照這樣看來，這對父子定能避過一死吧。我們這樣想著。

這一刻，我們確實這樣想，堅信著「父子情深」的真理。

包、剪、揼！

羅先生食指和中指僵硬地張開，如一把鈍爆的美工較剪，是剪！

羅先生主動放棄活下去的權利，換取兒子的自由。

可是，輸的一方竟然不是羅先生........

因為臉容扭曲驚慄的羅傑此時出攤出來的也不是拳頭，而是抖得誇張的掌心。

包！

「屌.....屌！」

羅傑失控地指著羅先生吼叫：「死老嘢！你靠害呀？」

「傑仔......老竇......」羅先生被兒子出賣，神情頹敗至極，淚水沾濕衣襟。

「窮仔生仔正仆街！你就係呢個仆街！唔係你，我會嚟到呢到？！」

「我都係想你將來有間屋，可以娶到老婆。」

「我唔想死......我連囡都未溝過........我唔想死，我唔想做青頭仔.......」羅傑瞪住父親，似笑似哭地呢喃。

「殊，你爸爸輸咗啊，嘿嘿。」小說家搭住羅傑的肩膀，說出一句超越我們認知範圍的話。

羅先生出剪，羅傑出包，我們可沒有眼花。

「輸嘅一方係『不幸』。羅先生，能夠射得到一個咁『出色』嘅仔，應該無人比你更加家門不幸囉？去到人生盡頭，你嘅角色總算添上一絲趣味。」

「家門不幸？哈哈，係啊！帶邊個比我不幸？」

「哈哈哈哈—」羅先生老淚縱橫，笑容在槍聲下嘎然而止。

「砰！」

嚴格來說，頭爆成紅肉爛西瓜，碎骨橫飛，甚至能笑的嘴巴都缺了一半，又怎能夠繼續笑呢

「哈哈哈哈！我贏咗.......我贏咗！！」羅傑目光猙獰，指著父親的屍首捧腹大笑。

「馬克白先生。子承父業。佢死咗，啲錢都係我嘅！我應該可以繼承佢間屋同埋信用值，繼續參加測試？」

「仆街仔。」肥煦下巴差點掉下來，要靠雙手托住，好險。

與此同時，我身旁的陸天音喃咕道：「佢一定死。」

「嗯？」

「馬克白好討厭唔念親情嘅人。」

「你又知？」我試探。

陸天音的明眸往左轉著：「係直覺，女人嘅直覺。」

「畜牲，唔死都無用。」單心柔附和。

「唔，羅傑弟弟，你的確有道理.......」下方的小說家思索，站在羅傑身後擺出一副為難的模樣。

聽到這裡，羅傑按捺不住心裡的狂喜，略帶稚氣的笑聲像火車急煞一般刺耳。

無論如何，出包的他還是—

小說家踱步，繞到羅傑身前停下腳步，從粗皮雕腰帶後掏出一把像古代英國貴族專用，象牙手柄的金雕花鎗，鎗管抵在羅傑的額頭。

羅傑徹底呆住，張大嘴巴卻發不出半個音節。

「你－」

「殊........死亡係真正嘅自由，嘿。」

「我答應過你爸爸會給予你自由，就要做到。我唔係富樫義博，最講信用。連載唔怕拖稿，最怕爛尾。」

面具下那雙如同死神的細長眼眸閃動，嘴角不屑地一撇，冷冷扣下扳機。

＊

「拖走，下一組。喔，各位，信用機餐單新增限時菜式—新鮮刺身。」

我看著地上的紅紅白白的物體，咕嚕嚥一口口水。

刺身是甚麼，我不知道。

新不新鮮？我也不知道。

如果我這一世不再吃半片魚生，那麼絕對因為這個畫面構成的陰影面積太大罷了。

小說家殺伐果斷，冷酷的程度絕對追上職業殺手。比專業殺手多了一點的是，面後具後的眼眸流露出情感波動。

恨意？

難不成他跟羅傑有甚麼過節嗎？這就無從稽考。

從遠處看著這個難以琢磨的瘋子，我暗問自己一句，如果殺死靜婷的雜種在我面前任我擺佈，我能夠跟他一樣冷靜地扣下板機嗎？

台上那三個工具是我追尋的兇手嗎？

我沒有殺過人，但我很快會就夠體驗。在接下來的一個小時內，我大概會害其他人送命。

又或者，我會死掉。

還有三組。

好，今日出到呢到先

留意吓對話

不肖子！

文已出

契弟個人好鍾意小說家呢一part

眼望左邊係回憶 右邊係作嘢講大話
陸天音 應該開始連結到志明兄同macbeth

點解要講富姦

有個問題想問，究竟成仔係一路玩遊戲一路寫，定係完哂先寫
如果係前者，咁點解咁多「後來，我地........」呢啲句字嘅

錯哂

聽日停更一日

到底成仔係幾時寫呢？
又可唔可以成功上車呢？

欣賞你思路

輕輕一推

新po留名

被人收樓嘅業主們交俾我處理

新帖留名

吊住一日癮

聽日停更一日 今日出多幾更

同意

羅先生其實好悲哀

有無巴打記得智仔同佢爸爸
志明嘅父母

仲以為係我亂左… 而家係要搵邊句係虛構架 ma?

要理解小說家嘅行為，一定要睇season 1 (好hard sell）

至於置業地獄對小說家而言，到底算係咩呢？
呢一點要閣下推敲喇

契弟手殘

我即刻翻睇左之前果一兩章同對比新章

埋伏筆咁，睇過有啲小說都中意用呢種手法

因為當刻真係唔知以後既發展會點，但又想突出某一樣事件就會咁做 (好似係)

佢老豆執錢執到死咗 臨死前仲係咁提住可以幫個仔點點點
但智仔 我今日翻兜完 真係質疑佢有無愛過佢老豆 見老豆死咗仲一副食花生心涼樣...

中出巴 你寫到小說家咁有魅力 怕唔怕會搶左主角成仔嘅鋒頭呀?
定係你當gundam seed destiny咁寫

智仔係羅傑縮影，智仔如果無去失序島，將來大個都會變成咁

點解小說家會用包剪揼呢種小朋友遊戲，真係好似佢所講，純粹因為羅先生人生乏味？

志明當時殺唔到智仔，後者自殺。但小說家講咗一句語帶雙關嘅說話....

可以拖稿，唔可以爛尾......

呢個係作者解讀，巴打絲打可以有其他睇法

即係其實志明有特登去揀返同佢嗰場面試相近嘅人 完成啲佢當初無辦法「收尾」收得靚嘅情節 去re-illustrate

中出巴 出多幾更啦 慶祝母親節

如果係Seed,咁就要有hehe情節
小說家呢個season戲份彼多，係故事核心內圍嘅外圍

大家自行想像
思想你思路

世界上所有偶然都係必然與必然交加嘅結果

母親節快樂呀

Darker巴

契弟今晚都要爆文

契弟祝各位母親節快樂

天音係咪未知馬克白=小說家? 但係佢黎到置業島 應該會相信當初聽到既故事係真?

嘿嘿，繼續睇落去

無突擊多一篇

又可以追你嘅故啦巴打

等你好消息

CH.19 背叛

短促的人生往往出現不成比例的事實，而過剩的事實是冗餘，對人性沒有半點用處。

重要嗎？不。

重要的是，你相信甚麼，願意相信甚麼。

這是我在下一組身上學到的，「自以為」看破紅塵，立地成佛的領悟。不過，這並不是發生在我身上。

命運女神跟丘比特總愛作對，真身是一隻喜愛作弄世人的俏皮鬼。好死不死，命運女神竟然讓邱小姐說中，她和黑幫男阿俊被分至同一個回合，先後領到中央位置。

提問者：邱小姐

回答者：阿俊

或許接連目睹血腥場面，充分了解到在活動輸掉的下場，邱小姐表現得緊張兮兮，站也站不穩。

不過嘛，這也是人之常情。 就是未出場已經花掉提示機會的我，雙腳都已經開始不住發抖了。

是的，死得漂亮一點就一槍斃命，要是倒楣就變成刺身或者口感獨特的漢堡包。我在魚檔打工時已深明這個道理。

所以，能夠死在我刀下的魚啊，上一世肯定做過不少選好事。如果善姐能夠在活動中活下來，我有時候一定跟她研究一下佛家的因果論。

阿俊甫站上台，逕自掏出一支煙點起來，深深吸了一口，放聲道：「開始啦。你照直讀，我一定會分得出真假。你身上有邊忽我唔清楚？」

他頓了一頓，擺出一副無比認真的表情，深情地直視邱小姐：「信我，唔使驚，定啲嚟。你係我女人，俊哥一定唔會畀你有事。」

「阿俊想故意答錯？故事裡面嘅刁班係情痴......」陸天音又說著奇怪的話。

「刁班？」我問。

陸天音搖頭一笑，沒有答腔。我眼眉餘光落在她微卷的長睫毛和那雙看不透的清澈眼眸，想起小說家下達的任務，然後移開目光，跟隨眾人的視線，落在邱小姐身上。

三句對白，一句比一句精彩。

「我......我係臥底。」

「我為咗接近你攞料，蒐集證據......曾經同過你啲兄弟上床。」

「我表裡如一咁愛你。」

邱小姐垂下頭，抿緊唇。

阿俊晴天霹靂，雙眼瞪得比魚檔的大眼雞大，怨恨痛苦在視線電子顯示屏幕的文字上來回，叼在嘴唇的煙無聲掉落地上。

不用說，邱小姐一定是臥底。

由於只有一句是虛構，如果羅小姐不是臥底，第二句便不能成立。吊詭的是，第二句是第一句的證據，可第一句又不能成為後者的必然。

你一定有乳頭是一回事，但乳暈是不是粉紅色又是另一回事。

「提示！我要提示！」阿俊咆哮。

他一路經過失禁了好幾遍的吳家兄弟，怒氣沖沖地跑到葉先生的身前，兩眼通紅得像要把人活劏，手搭在葉先生脖頸的攪動桿上！

此際，他眼中已經沒有勝負，只想確定被自己女人出賣的事實。

從昨晚的監控中可以看出，阿俊的確很愛羅小姐，至少不是逢場作戲的那一種。

一個男人吸啜女人的乳房，那是性。

而一個男人輕啄女人的額頭，這是愛。

這些旁白富有旺角味，但卻是不爭的事實。

「唔好…...救－」

葉先生還未準備好排練了幾個回合的遺言，脖頸的攪動桿就開始「喀喀」轉動，以肉眼可見的程度勒緊，腦袋反方向轉了一圈一圈，直至阿俊三頭肌酸庳，終於鬆開手........

大家抬起頭，不約而同看著往上飛起，猛烈暴轉的頭髗。

「屌，爆旋陀螺。」大學生方甲抬頭喊道。

兩個字，瘋狂！

「邱佳妮，從今日起，你唔再係警務人員，直至你完成任務之前。」男聲如是說。

「我要接近嘅目標係？」

「詹浩俊，花名九龍灣阿俊，黃賭毒，樣樣齊，經常流連九龍灣樓上拳館。本來有個將軍澳搞屎棍都想你畀跟吓，不過佢突然人間蒸發.......」

「人間蒸發？」

「上頭話唔需要查，Close file。可能已經俾人斬死吧。嘖，古惑仔無個好，死十個當五雙。總之，阿妮你就專心查詹浩俊，不惜一切，就算俾人屌梗，都要努力忍住，盡情咁呻吟。時刻記得自己為咗接近目標，先可以早日歸隊。」

一片靜默，我們以為錄音已經中斷，直至聽到邱小姐在沉默過後的那一句語帶猶豫的「明白」。

「你係差婆.......死差婆！」

「…….」

「你同我講，唔係真嘅！」

「…….」

「答我呀！佳欣！唔係.....你叫邱佳妮啊？我居然蠢到俾一個女人呃咗咁撚耐，哈哈。」

回答他的是無邊的沉默。事實上，沉默已經是最好的答案。

邱佳妮抬起頭，勾一勾髮絲，然後徐徐走向第二工具－吳歌。

「我要解釋。」

話音一落，伴隨綿綿不絕的慘叫，吳歌就學會了旋風腿，每隻腳只能用一次，比七傷拳還要厲害的必殺技。

「阿俊，我確實係臥底，但我由始至終都無同過其他男人做過。你信我最後一次，揀第二句，好嗎？」

「無可能......無可能。你想我死，我殺死你！」阿俊垂下頭，沒有正眼看向邱小姐。如果他抬起頭，定能發現此刻的邱小姐臉蛋爬滿鹹鹹的淚水，不能騙人的淚水。

等一等！不！

就在此際，阿俊氣得渾身顫抖，狠狠地按下「3」號按鈕。顯示幕的燈光像走馬燈閃爍，直至紅光停留在第二句上。

「我為咗接近你攞料，蒐集證據......曾經同過你啲兄弟上床。」

回－答－錯－誤！

九龍灣阿俊仰頭，整個人徹底呆住。

他知道自己這次要玩完了。

沒錯，邱小姐是蟄伏在他身邊的女臥底，而這個不稱職的女臥底竟然愛上自己的目標。正因如此，阿俊才能夠在街上大搖大擺，舒舒服服的當他的黑社會大哥。

臥底是事實。

但這重要嗎？你寧願閤上他媽的眼，沉溺在事實之中，也不去試著相信自己的枕邊人嗎？

「詹先生。我曾經跟過一個大佬，佢係一個有情有義，為愛人捨命復仇嘅真男人。可惜，你同佢唔同。哎，撻朵就似好似交換名片咁，我呢，就寶康公園嘅。」

寶康公園？ 不會是將軍澳那個寶康公園吧？

阿俊看著對面的邱小姐，眼中的戾氣消失得無影無蹤，隨而代之的是難以言喻的安然。

「懲罰時間，詹先生，由你自己執行懲罰。」

半晌後，被挾到邱小姐身前的阿俊手中多了一把鎗。可是，子彈並不是為阿俊自殺而設，而是為邱小姐而準備。

殺死邱小姐，這才是阿俊的真正懲罰！

先讓他知道自己的女人沒有背叛自己，再把愛人親手殺死。這像早有鋪排的劇情，雖然殘忍，可也是情理之中，讓我佩服。

死刑不可怕，因為死亡只是一瞬的事情，無期徒刑更讓犯人恐懼。

「好好瞄準啊！」阿俊手臂被小說家捉住，鎗管對準羅住妮的胸脯。

「俊哥，好彩呢。」羅住妮臉色蒼白，朝阿俊吐舌。

「好你個頭呀！主持，我自殺！我求你，畀我自殺！！！！」阿俊不斷嘶吼，向小說家求饒。

「Nonono，對你而言，活著先算得上真正嘅懲罰。」

扣下板機。

一抹鮮紅從邱佳妮的胸膛湧出。羅住妮帶著幸福的微笑，緩緩倒地。

「啊！！！！！！！！！！！！！！！！！」

阿俊眦睚欲裂痕，仰天長嘯，好久之後才被工作人員帶離場，回去自己的住所。

好喇，都話契弟係心軟嘅廢柴作者

聽日停更一日呀

為咗家母著想，已突擊

母親節快樂

Viernes來了我帶路

睇到呢一更，應該有頭緒喇

呢一更第一句手殘，係「對人生」

多謝
大家都母親節快樂呀

契弟個人幾鍾意呢一段，不論係小說家重提屌板男，抑或係阿俊嘅懲罰。

小說家當年對屌板男當自己係手下好反感。一直到呢一刻自稱「我係寶康公園嘅」，好感慨

男人嘅浪漫

天音講馬克白討厭無親情既人 已經好大提示 呢更就直接出答案

Season 2 人物關係同動機會比較複雜

最初係反感 到後來小說家係佩服刁班對 baby 既愛 無情無義既人都係枉為人

等睇你既鋪排

屌板巴

小說家幫佢起返個刁班滑板學校未

準備申請加入奧運比賽項目

訓之前有得睇

深夜福利

見到包剪揼個段嘅囚徒困境
諗起博奕論
好感慨

睇嚟天音已經知馬克白係小說家

啲名。。。
羅住妮

兩個字，人性。

between,畢絲打

如果錯一粒字罰十蚊，契弟大概會破產

即係小說家點都要親手殺死一個不孝子......

self salvation

路飛巴

屌板男！！

「屌，爆旋陀螺。」

three two one go shoot!

頂有畫面既

一抹鮮紅從邱佳妮的胸膛湧出。羅住妮帶著幸福的微笑，緩緩倒地。

中出巴邊個係羅住尼。。。。

狩獵夢巴

腦魔睇到好心痛

sad 就快棄故
睇完故又要溫final

真係好正，又live左

朝早一推

路飛巴好好休息
等你聽日嘅文

哦，原來係咁

將軍澳屌板男

用一塊斷滑板插死Kelvin ，寧願死都要為愛人復仇嘅古惑仔，嗚呀！

頭髗風中轉

邱佳妮

山橋巴
夢巴

邱小姐對腳你又啱？

加油 考完final又可以去玩

高登巴

聽日再出文

做得警察都唔會肥
仲要大佬都中意一定有mk味
條脷都硬左啦依家

23號先完 屌

多謝中出巴加更

今次遊戲有冇kelvin?

腳呀

閉關溫書，23號一次過追（母親節mode on)

Kelvin死咗浸喺不明液體度呀嘛

母親節快樂呀 Darker 巴

路飛b又中意腳？

小說家逼阿俊殺邱小姐.......

遊戲只係過場

重點係懲罰啊
唔係對答案
而係對你成個人

明眼秋

母親節特別靜

你啱

特登追返晒面試地獄再返黎睇

話哂都工作人員

母親節快樂

巴打幾時出文啊

佢每個星期日停文

慈雲山保X
btw小巴一早加左價 依家3.9

咁貴

利申： 以前搭3D

又貴又少車 不過冇得你唔搭
巴打以前住慈雲山?

保（數字）中學，勿起底

我讀隔離個間保良局

校友

隔離學校啵 都叫校友咩

契弟曾經會去你間學校

慈樂得一架落山

遲d會唔會講下season1同season2之間空白嘅時間?
想知點解志明要入精神病院 同埋龍友入team嘅經過 又或者係準備呢次測試嘅細節

小說家揾到後繼人才

去做咩 我地學校冇乜特別姐

母親節去邊玩

聽日繼續有文

柏豪巴

點解會入精神病院 思緒一下，應該會有頭緒

in 成仔，we trust

推下先 好心急

之前係果頭開工

臨訓前輕輕一推

要捉摸痴線佬既思路搵靈感

搞到有d似恐懼鬥室咁

啊！！！

契弟今晚要晚少少出文

睇命運石之門，睇到停唔到

去啊！鳳凰院凶真！！！

返到屋企未見文就捉你去變啫喱人

幾點左右

Rachel下場應該係無咁簡單

推推

推到你出文

出左文先準煲命運石之門

啱啊

如果唔係成仔會叫志明銷毀你

樓主呢

契弟一陣live出文

出文！啪啪啪！出文！啪啪啪！

快d快d

文呢

命運石之門好正！想當年全破關！

有聲
Btw你個名

文來了！

Ch.20 政治家

接下來的組合是滿天神佛的善姐和亂倫繼母林美君，由前者負責提問，後者回答。剩下來的我和主席樂禮陶成為這場活動的壓軸。

我沒有把心思放在善姐的對決中，隱約聽到吳歌發出好幾次慘叫，善姐三句對白中沒有甚麼特別，很快就輸掉了，她的懲罰是吃掉一片片血淋淋的生肉。正確來說，由吳歌身上切下來的肉片。

「你佛教有一句『割肉餵鷹』，呵呵。我無辦法令你成佛，但至少可以幫你化身為鷹，成為一幅美畫。」這一次由藝術家負責執行懲罰，超惡趣味。

善姐一邊吃，一邊嘔，還唸著佛經。

當善姐把後最後一堆紅色嘔吐物吐進肚子，電子屏幕終於閃爍著我和樂禮陶的名字，我終於要上場。由樂禮陶提問，我負責回答。

我的腦海裡不斷重覆著一切有關樂禮陶的資料。

總括而言，是沒有死角，平易近人的老好人。

「你真係有把握？」單心柔蹙起柳眉問。

「我可以唔玩咩？Soldier，如果我今次玩完，記得幫我完成嗰件事。」我口中的那件事自然是找出那個變態犯好了。

「嗯。」

我一步一步走下梯階，跟樂禮陶並肩而行，工作人員在我們身後跟著。

「柏宇，唔使緊張。話唔定我地有唔需要傷害對方嘅方法完結。」樂禮陶腰板挺得很直。

「你唔擔心自己私隱被揭嗎？」

「擔心？哈哈，平生不作虧心事，半夜敲門也不驚。」

最後一個回合。

就在我和樂禮陶的對決快要開始，我手汗也快要浸濕褲袋的時候，目光渙散的吳歌竟然因為被割肉的劇痛而斷氣。小說家走到嚇得瘋言瘋語，不停鬼叫的吳弟身前，露出一抹戲謔的笑容。

「唔好…...唔－」

「得返你一個，要好好加油啊。」小說家拍一拍吳弟。

詎料，小說家這輕輕的一拍，居然把吳弟他媽的嚇死了！

小說家探一探吳弟的鼻息，擺出一副「噢，玩具玩壞了」，「死了都不可惜」的模樣，嘆道：「心臟病嗎？咁容易就嚇死就唔好學人逃走嘛。友，帶走帶走，唔吉利啊。」

還未搞清楚變態犯是不是他們兩兄弟，最後的線索吳弟竟然被搞死了。我暗罵。

不過，對早就花掉提示機會的我來說，吳弟的死使這場對決變數徒增。我不用被樂禮陶的闡釋搞糊塗，可是同時也失去觀察樂禮陶的機會。

照道理就是這樣。

但，這個世界從來不按常理出牌。

邊個未正評
點解冇左一半

「馬克白先生......你嚇死阿吳，似乎有欠公正。」樂禮陶眉頭微皺。

「公正嗎？的確如此。」

「唔.........呢一個回合自由度提高，我批淮你地可以使用自己方法增加自己勝算。樂先生，你可以隨便為自己辯護。不過，成先生，由於你已經提早使用提示機會，所以本回合唔會再為你提供提示，清楚嗎？」

我們不約而同點頭。樂禮陶的眉頭舒展，顯然對自己的語言藝術抱很大信心好了。他沒有為意到自己過份在意「工具」的存在，已經把他的真本性出賣。

好一個大義凜然的前地政署署長。

一隻口裡說不，身體卻很誠實的老狐狸，我暗自冷笑。

當回合要開始之際，藝術家忽然又走上前，挽住微微錯愕的小說家，饒有趣味地說道：「壓軸，就要有壓軸嘅玩法，你地要令呢個活動更刺激呢。Macbeth，我記得你準備咗一個有趣嘅懲罰，難道你唔記得嗎？」

小說家乾咳，打一記響指，工作人員便應聲執行命令。兩個玻璃箱從天降下，分別罩住我和樂禮陶雙方！

這個密不透風的空間只夠一個人站立，頭頂上方有一個聲音接收器，中央有一個圓形閥門，連接著玻璃箱外的綿長管道。

「當回合正式開始，上方閥門會打開，灌入水泥。三分鐘內會灌滿整個玻璃箱。當勝負分出，勝出者嘅玻璃箱會打開，將閣下釋放。你唔要按按鈕，直接宣讀答案就可以。」小說家的聲音從上方的喇叭傳進來。

換句話說，這次要是輸掉就一定會死！

三分鐘？

不，實際思考時間大概只有兩分鐘而已。要是等到三分鐘，嘴巴都被水泥堵上，還怎麼回答呢？

隔著玻璃箱，我仍然可以清晰看到樂禮陶驚慌的表情和懸掛在上方的電子屏幕。

回合開始，三句對白先後出現，我們頭頂上方的灰色水泥也同時落下，黏糊的質感浸住鞋身。

「我表面因為不滿政府施壓而辭任地政署署長職務，實際因為利益衝突，賣地收入回俑不均而鬧翻割蓆。」

「我被逼參與置業測試。」

「我一直挪用各位放置於我戶口嘅信用值投資股票獲利。」

玻璃箱內的樂禮陶說罷，臉沉如水，難看臉龐上的皺紋皺成一團。 顯然，第一和第三段自述猶如原子彈，無論任何一句都足以把他的形象徹底摧毀！

「抹黑！簡直就係荒謬！」樂禮陶的厲喝透過接收器在活動廳震動著，同時也傳進我密封的玻璃箱中。

台上數十張眼，齊刷刷地瞪著樂禮陶，也許因為這個前任高官一直利用市民的信任，背後卻如此骯髒。

不過，我相信更多的是因為玻璃箱中的男人公器私用，擅用大家的血汗錢投放在股票上。根據同意書的其中一項，業主必須每兩星期向法團主席轉帳一筆名為「後備資金」的信用值，當任何一個業主有困難時，可以隨時調用。

「樂署長，如果唔係你，大家都未必坐喺度啊！」我冷諷，心裡暗自急躁起來。

在密不透風的玻璃箱中，悶焗得喘不過氣，溫度和水泥不斷升高，短短一分鐘已汗流浹背，水泥已及膝，使我動彈不得。

嗄....呼出的熱氣在眼鏡上留下一層水霧，我心臟怦怦跳個不停。

到底哪一句才是虛構？！

「成先生，認識兩個月，難道你唔清楚我為人？我的確用業主嘅信用值投資獲利。不過，我出發點係為在座各位謀福祉。賺到啊，就人人有得分。」
嗄....

樂禮陶絕對跟我一樣，想活下來。他一定會混淆視聽，讓我從他的解釋中選出一個假答案。他現在一定比我急，因為生死的決定權在我這邊。要是我接下來的兩分鐘都不作答，那麼雙方都會被水泥淹沒。

等！他一定會露出破綻。

「我喺香港嘅事蹟.......個個市民都知。你真係覺得我似會官商勾結？！」水泥升到心口位置，樂禮陶終於扯住喉嚨大叫。

出現了，白痴！

這傢伙想我答第一句。

那麼，第一句很有可能是真的。

現在，他唯一沒有提到的是第二句！如果第一句是真的，

樂禮陶是自願參與這場測試嗎？如果他真的是被逼參與，「被逼」的原因又是？

「樂署長。你點解會參與呢場測試？你當時應該有提出要求吧？你敢講自己要求係咩？」

樂禮陶一怔，一時間回不過神來。

「我......」

「你被威脅啊署長。如果你唔參加測試，你官商勾結嘅事就就會被揭吧？」

「你......亂講！」

雖然沒有確實證據，但我賭第二句也是正確的。樂禮陶是被逼參與這場測試， 假設第一句描述正確........

關於第三句，這傢伙挪用公款投資，這一點沒錯。

然而，投資不等於獲利。這個男人在外面社會出甚麼垃圾「上車聖經」，贏盡市民的掌聲。為錢嗎？不，更多的是因為名聲。

發財，然後是立品。

這是人性！

如果樂禮陶真投資「獲利」，照他的性格大概會向大家宣佈，好讓自己提高在業主間的公信用，然後再在將來的日子慢慢收割。

可是，他由始至終都沒有提過.......

不是他沒有貪，只是沒有賺而已。

「第三句........錯誤。」我抓緊拳頭，抬頭大吼。

回－答－正－確。

玻璃箱應聲碎開，新鮮空氣湧入鼻腔，身上沉重的水泥嘩啦嘩啦的往地上散開.........

我隱約聽到肥煦，單心柔和陸天音驚張大叫，攤坐在水泥上，看著玻璃箱內的樂禮陶漸漸被灰漿淹沒。

哈哈，哈哈。

我像瘋子般笑著.......

我勝出了，也意味著我終於間接殺人了.......

Ch.21 教育

靜得見鬼的住所，此際煙霧瀰漫，帶尼古丁的焦味在空氣困在斗室內，沒有消散的意思。

煙燒了一支又一支，我卻沒有多抽，計起來大概只有幾口吧。

葉先生和吳家兄弟等人在今天的活動中被先後淘汰，一個痛死，一個嚇死，還有一個連頭都弄得徹底分家，憑一顆會飛的腦袋震懾全場，一舉拿下死亡創意大獎的冠軍。

當然，被轟炸掉半邊臉的羅先生和人泥合一的樂禮陶也不差。說起來，水泥現在大概開始凝固了吧？

生命只有一次，死亡也是，下世努力。

幹，你是他媽的冷血動物，居然拿其他人的死亡評分，還當笑話看的超級死變態啊！

我知你們會這樣說。

但，在這個鬼地方不把死亡看成笑話，日子會很難過。 看到觀眾席上的鄰居表情由極度驚嚇趨向非常驚嚇，很驚嚇，挺驚嚇，讓我想起一段經歷。

在讀書時期，我在母嬰用品做過幾個月兼職，就知道不能給嬰兒吃重味道的零食和米糊。要不然，他們只會越來越重口味。正確做法只有簡單的四個字，循序漸進。

玩過360度超級旋轉過山車，誰會跑回去玩兒童機動遊戲？

再者，你們何嘗也不是左咬牛油多士，右啃一口火腿，拿報紙看著大格小格的血案當調味料嗎？

但Macy他們死有餘辜？

這座島的鄰居是魚，全都被慾望的魚餌牽引而來，有為置業的；有為避開社會目光的，有為尋仇的。所以，除了工程黃女兒外，這裡沒有一個人是無辜。

包括我在內。

不過，無辜是一回事，死有餘辜又是另一回事。

在我看來，靜婷遇上變態犯，這種飛來橫禍的悲劇才算得上真正的無辜。

我最關心的是，吳家兄弟究竟是不是我要找的人？龍友曾經承諾過，倘若我要找的目標被淘汰，他們都會把屍首交給我處置。

龍友不像會騙我，更沒有騙我的道理。

那麼，難道他們不是？

煙一直燒著。

就在第六支煙快要燒乾淨的時候，房門外傳來一陣腳步和「沙沙」的拖曳聲，叩門聲隨之響起。

打開門，竟然不是肥煦他們，而是龍友和小說家本人。

龍友將用禮物絲帶五花大綁的吳弟丟進來，對我點了點頭，關上門，在房門外把風。「把風」這個詞彙比「站崗」來得恰當。我感覺他們此行不似以「地產公司」的身份而來，神神秘秘的。

龍友關門前，對小說家悄聲說了一句「三十分鐘」，讓我更肯定自己的懷疑。

「成先生，我地終於有機會見面，我指真正嘅見面。喜歡你嘅獎勵嗎？」小說家一副參觀博物館的模樣，在我的住所來回踱步。

「獎勵？」

我蹲下來，探一探吳弟的鼻息，赫然發現他原來未死。

「未死？！」我問。

「未死。如果我唔宣稱佢嚇死，又點可以留返畀你呢？不過佢醒咗之後變得瘋瘋癲癲，仲以為自己喺一粒鼻屎。我只好餵佢食將粒安眠藥，免得麻煩。」

「你有無問題要問？」

「點解要搵上我？你同陸天音之間究竟係咩關係？」

「重要嗎？」

「我討厭被當槍使。」

「我認為你可以幫我。我比你想像中留意得你更耐，嘿。我地係同一類人。」小說家的目光深邃，使我不禁發寒。

「我唔係癲佬。」

「你仲未係。但瘋癲係活命嘅良方。喔，你報仇之後，仲想置業，逃走抑或自殺？」

我獃住，不知怎地，竟然下意識瞄向攤在檯面上的劇本筆記。

「你究竟想點？」

「嘿，我唔係講過，我送獎勵？殺死佢。放心，今次殺人係獎勵，事後你唔會被扣除任何信用值。」

「佢係？」

小說家饒有趣味地嘿嘿一笑，以玩味的笑容拉起詭譎的孤度，權當回答，而我視之為默認。

「真係你？」我猛然一顫，瞳孔驟然收縮成針芒，拳頭漸漸緊握起來。

「哐噹！」

清脆的聲音迴響，小說家將一把刀柄鑲嵌紅寶石的鋒利短刀丟在我和吳弟之間的地上，刃面如一塊清可鑑人的明鏡。

朝夕想著的復仇對象突然擺在自己眼前，而工具就在自己腳邊。

殺死他？

殺死吳弟？

我嚥了一口口水，半跪在地上，手緩緩伸向短刀。短刀沉甸甸的，在綁了一支無形的錨，需要千斤力氣才能穩穩拿緊。

畫面像神秘宗教儀式中，像我讀過網上某個爛作者的爛異能小說，畫甚麼爛爆的六芒星之眼，進行血腥獻祭，召喚出滿天超屌的妖魔鬼怪。

那個爛作者的筆名我記不起，大概就是患中二病寫出來的爛小說，跟我現在的心理狀態一樣爛得透頂。

我打量短刀的鏡面中，這個年輕男瀏海濕透，皮膚黝黑，雙眼佈滿血絲，猶豫不決。這個窘困的男人肯定口裡嚷著要殺人，然後機會突然到來，才發現自己沒膽，我猜。

「講一套，做一套嗎？我記得你講過要親手毀滅仇人。大好機會擺喺你面前，仲猶豫？殺啊！」小說家蹲在右邊，食指在吳弟的脖頸上虛劃。

「瞄準喉嚨，一刀插入去攪兩下。哎，術業有專攻，你劏開魚又喺島上做狩獵三，呢方面係專家吧？」

「點同？！親手殺一個人同劏一條魚又點會一樣？我......只係......只係緊張。」我被逼急。

「你都已經殺過樂禮陶。」

「我無親手殺死佢。」我試圖反駁，語氣卻充份流露出濃濃的無力感。

「結局都係一樣，快少少。」他眼光餘光落在牆上的掛鐘，開始不耐煩。

我滴汗，手顫抖著，遲遲未能動手。

我不是殺人犯，殺一個人絕對比想像中困難得多。這跟電影中那些經歷初夜的女角相像，都是幹，一個被人幹，一個是幹掉人。

第一次，總是特別緊張，怕自己痛。

殺人倒是相反，怕別人痛。

或許知道我不是賤骨頭，又或者覺得嚴厲的指示不比誘惑來得有效，小說家沒有掏出殺死羅傑的雕花鎗抵住我的腦袋，讓我動手。

他換了一個方式。

「你女朋友俾人強姦，你可以忍受嗎？」

「你女朋友身體上上下下俾人舔乾淨，體內注滿精液你能夠容忍？」

「你姑息一個將你女朋友分屍嘅惡魔？！」

「殺啊！」

無可否認，小說家成功了。

他的話語成功反覆撥弄，刺激我的神經，積壓在心底的怒火迅速蔓延，燒光我僅餘的恐懼和猶豫。

是，為了報仇，我可以殺人。這不是打嘴炮，隨便說說而已。

我會用行動證明！

這個人渣一定要死，而且由我親手殺死！

「呀！！！！！」我反手高舉短刀，刻意不去看刀刃反映出來的那隻嗜血惡魔。

嗖！

鋒利的短刃輕易刺破皮膚，接下來是相對紮實的肌肉，繼而被一層更堅硬，也許是軟骨的物體阻隔下來。

不過，在強橫的力度與恨意之下，區區軟骨並不夠看，短短的半秒間便放棄抵抗，老老實實的讓刀刃通行，直至刀尖「鏗」地接觸地板，徹底貫穿吳弟的喉嚨。

這時，溫熱的鮮血不要錢的噴濺我一臉，使視線模糊不清。或者是頸動脈被割破，違反地心吸力往上猛噴的血泉，大概最少50.......60cm遠。

「屌......」

我嚇得鬆開手，氣喘如牛地退開兩步，抹走臉上的血水，目不轉睛地看著吳弟一度緊繃的四肢微弱抽搐，在死邊緣下意識划腳，猶如我在砧板上活劏的田雞。

他的血比田雞多。

我親手宰了一個人，以第一身，非全知的角度捅穿一個活人的喉嚨。

點起煙，我以嗆壞喉嚨的力度吸啜，讓煙劈哩啪啦燒著，感受喉嚨間的炙熱感，好等自己知道喉嚨的真實感。

小說家看著我，笑了笑，也抽起煙來。兩個人，一條脖頸插住刀的死屍，在這個宛若冰天雪地的空間中。

「你睇，做得唔錯嘛。世上無難事，只怕有心人。」他呼出一口煙，活像一個人類。

「我終於殺咗人。」我目光仍然呆滯，看住漸漸僵硬的吳弟。

「嗯嗯。報復嘅感覺如何？興奮，緊張？」

「........」

我瞥看雙手，搖了搖頭。

變態犯已經死翹翹了，我卻沒有得到半點解脫和暢快，只有沉重。

「殺人的確唔會令人快樂。」

小說家頓了一頓，接下來的話像凍肉櫃直接拿出來一般，使我血液徹底凝固，心跳一瞬間停頓。

「佢唔係你要搵嘅仇人，今次只係練習。」

「你玩我？！」

「哎，我好似從來無講過獎勵係你嘅仇人。你真正嘅獎勵係得到免費殺人嘅機會。你明白報仇無法換取任何回報啦。」

免費殺人？！

幹，這個瘋子絕對是真正的惡魔，將生命當作練習工具的魔鬼！

「你搞咁多，就係為咗同我講殺人無補於事，叫我放棄報仇！？以為自己喺神父？屌你啦！」我顧不得他會不會將我殺死，扯住喉嚨向他咆哮。

「我無叫你放棄。世界上總有一啲事情即使知道無回報，都一定要做。」

我現在很想打人！

小說家站起來，轉身離去。我急步上前，一把抓住他的肩膀，朝他那張討厭的面具揍過去！

拳頭未至，鎗管先到。

我的拳頭跟小說家的面具近在咫尺，懸在半空。同時，冰冷的金屬貼住我的前額。

面具下的眼眸可怕森寒，凝實的壓迫感像漫畫中的霸氣，使我動彈不得。我知道，這一拳要是揍下去，他肯定會痛死，甚至打得他大牙飛脫出來。

我呢？

我肯定會死。

「憤怒嘅拳頭，不及巧妙安排嘅小說節奏。你聰明，尚存幾分正義感。但欠缺經驗，狡猾以及狠辣。你知劇本」

「今日如果你無將提示機會轉讓，你早就可以分出勝負。過剩嘅正義感招來致命，不論置業島抑或外面嘅社會。」

鎗管遠離額頭，我登時無力地往後退，跌跌撞撞，直至被吳弟的手絆倒，一屁股坐在血泊中。
「我曾經都有一個女朋友.......我係親眼睇住佢死。你知道睇住自己心愛嘅女人笑容漸漸僵硬，曾經溫暖嘅肌膚慢慢失溫，喺幾痛苦嘅事嗎？」

我抬頭，沒有回答。小說家的身形好似變得巨大無比。

「我將出手嘅人銷毀，用一個小說家嘅方式，為佢生命寫上句號。橋段比你想像中更加有趣。」小說家扭動門把。

「你已經報仇？」我明知故問。

「一切未完........你只好保護好陸天音，我嘅故事將來或者會成為你劇本其中一道扣人心弦嘅橋段。」

直至換龍友進來清理現場，順道替呆滯渙散的我拍了一輯硬照，我久久也不能回過神來。

這場教育課來得太猛，太過過震撼，這天之後我病倒了，一病就是一個星期，不得不到鄭醫生的小診所一趟。

幾天後，我收到龍友拍的照片，照片後方題名：《蛻變》。

大病一場，我隱約覺得自己某個地方改變了，不是吃了變成超級英雄的藥丸或者甚麼基因突變的老梗，而是比之更深的地方。

更深，更深。

我想，是靈魂。

好喇，今晚出住呢到先

契弟會一直喺度，一邊睇命運石之門，一邊覆巴打絲打

唔使急，文已出

成仔終於舉起屠刀....

惡魔 小說家培養接班人

慈雲山以前係一個好地方

好盡責嘅小說家

恐懼鬥室係神作......頭三季

柔生巴

作者已經成功去到2036年

活著先係懲罰

聽日繼續出文

可以睇喇

真由理啊！！！

樂署長無得再啪啪啪

的確係燒腦之作

有巴打絲打一齊討論重要啲

成仔最初開口埋口要殺人
但當真正要落手嘅時候先猶豫

完美演繹：講就兇狠，做就碌撚

點夠小說家當年 話砍佢就砍佢

小說家霸氣盡現

不過，其實成仔性格比較貼地，更似一個有血有肉嘅人
即使係劏開魚嘅人，要去親手殺一個人其實係一件極為沉重嘅事

正
不過睇得唔夠爽 都知無咁簡單報到仇
但成仔好婆媽 覺得呢啲故整返一兩件變態先好睇
尤其係前後轉變

但係經過今次親手殺人後
靈魂開始銳變了

要睇落去
故名改做：《成仔成長日記》

btw,小說家撚狗咁撚

龍友無時無刻都要影相

我最期待既畫面終於出現了

小說家俾人㩒住打咁耐 報仇都係好正常

同埋成仔如果係當刻遇到個強姦犯，見到女友既慘況，怒火中燒而為女友殺左佢都唔出奇，但係事出突然要殺既話，佢即刻殺左佢反而會突兀，小說家既誘導係完美既牽引

呢個係輕口味喔

最期待成仔拎起把刀姐
唔拎起把刀又邊到黎重口味
成仔，我要食新鮮赤身

無錯，成仔只係做返一個正常人嘅行為
小說家好似侵咁，捉緊一盤好大嘅棋

魚佬成

Live呀

如果兇手係成仔身邊既熟人
成件事就好睇啦

下個環節繼續鬥智鬥力
最鍾意睇要用腦既環節
推啊

下面有個大膽既想法，如果真係估中就神作了

終於live
如果姦殺我女朋友嘅兇手係我面前比我殺 我應該唔會比佢就咁一刀插喉嚨死咁痛快

正

善姐仲有冇份玩？
難得輸左都未被收樓

Lm

兇手到底係？
可能出咗嚟，又可能未出現

Season 2會比較熱血

個個都係痴線

睇得多就會咁咖喇

文澄巴又見面鳥

當法律無法保障市民，唔能夠懲治惡人
就只有執起屠刀

即使成為惡魔
即使知道唔會有任何回報

善姐戲份未完唷

好，今日提早出文

Ch.22 狩獵場

＊＊＊＊＊ 劇本角色表＊＊＊＊＊

成柏宇 Sam

外表：高度五呎七，黑短髮，單眼皮和高鼻，身型精幹，白皙的膚色隨置業島的工作染上一層小麥色，也算得上猛屌型男。（這並不客觀）
性格：慢熱內歛，聰明，年幼時是資優兒童（這一點可不是我胡謅，而是有客觀的醫學證明）
職業 ：失敗編劇，假日賣魚佬
基本背景：大學畢業後發生的事，其實你都已經清楚吧？
習慣：咬筆桿
口頭禪：這個好像沒有，習慣借用其他人的金句，是超沒個性的主角

關成煦

外表：肥豬進化成巨熊的動物進化史，擁有一頭像陰毛天然捲短髮，下巴的鬍渣顯得他格外粗獷，胃裡藏了一個巨型黑洞，卻容不下一罐啤酒。他能說一口流利英語及西班牙語，對槍械極為熟悉。
性格：直腸直肚，不善耍心計
職業：自稱無業
基本背景：德薩斯州長大，據說受不住當地的歧視問題，一年多前回港後投靠開軍事模型店的遠房親戚。

口頭禪：Live like a soldier!

陸天音
外表 高五呎四吋，留及肩棕髮，擁有一雙會說話的大眼睛屬於可愛型美女，挺像唱歌那個張紹涵。（也難怪小說家會看上她）
性格：溫柔，膽小，天真
職業 ：護士
基本背景：護理學校畢業後，一直在醫院工作，聽說有一個當警察的家姐，不幸職離世
口頭禪：好心有好報

單心柔
外表 高五呎六，柔順的長髮紮成單辮，五官精緻得如雕琢而成，擁有一雙跟性格不符的好「雙乳」。由於是瑜珈老師，除了胸脯外，身上沒有半分多餘的贅肉。

性格：不解溫柔，疾惡如仇，正義感極強
職業 ：兼職瑜珈老師
基本背景：國外名牌大學工商管理畢業，卻不願接手家中的生意。
口頭禪：變態！

＊＊＊＊＊＊＊＊＊

嘛......

人物啊，就是劇本的靈魂。

再次動筆記錄置業島的一切已經相隔大半個月，那場「活動」和血淋淋的教育課依然記憶猶新

這大半個月，白樓內的眾人鄰里關係大不如前，雖然沒有發生甚麼磨擦，但彼此避免往來，連公眾地方談話都顯得小心翼翼。

我，肥煦，陸天音和單心柔是例外。 我和肥煦自然不用多說，而撇開要保護陸天音，交友動機不純外，陸天音算是不錯的鄰居，像一張潑再多墨水都不留痕跡地滑掉的神奇白紙。

單心柔？還是老樣子黏著陸天音，事事跟我抬槓，處處跟我過不去。如果她消失在我的視線中，我願意花3000＊買一支香檳猛噴慶祝。

隨樂禮陶跟水泥合體，當日那個以鄰里互助為前提的業主立案團體處於瓦解狀態，沒有再開過一次開會，甚至連群組信息都沒有三兩個。

因為那一場「活動」，業主們充分體驗人與人的不可信，上一刻跟你是和睦相處的鄰居，下一秒就成為以命相搏，隨時落得你死我亡的下場。

比一般性質的競爭對手，我們更像困在羅馬鬥獸場上的角鬥士。說起來，古羅馬的角鬥士不外乎幾類人，罪犯的啦，奴隸的啦，貪錢的啦。據說羅馬鬥獸場當年竣工，在任的皇帝找來過百死士殺個你死我活來慶祝。總之，自願也好，被迫上陣也罷，角鬥士的目的只有一個。

供皇室和貴族娛樂。

我們這群業主不也是正在表演給鏡頭另一邊的觀眾，刺激他們的腎上腺素嗎？

暴力也許是人性其中一項本質，恆古不變。

扯得太遠，先回到我們這一邊的近況。

大家暗中默認的私下交易減少，意味我和肥煦近日的生意額驟減。雖然如此，我們還是要到狩獵場工作，賺取地產公司的微薄信用值，能賺多少就賺多少，同時也算是鍛練好了。

而且，我必須承認，小說家那天的話啓發了我。

憤怒衝動不會變成在這裡活命的本錢。小說家喜歡用運用血腥恐怖的小說情節吸引眼球。寫劇本的我，必須為你們提供驚心動魄的場口。

這些場口，不能單調乏味。

因此，我腦海浮現出一個計劃，Anti-plot。如果你看過改編自Stephen King的《月黑高飛》，就會明白我在想甚麼了。

置業是首要。

Anti-plot.....是後著。

兩者並行不悖，在過程中可能會找出真正的變態犯。

距離這個置業地獄還有十個月，但距離下一次「活動」未知，說不定未搞定這個後備計劃，我就在活動中翹毛。

所以得抓緊時間.......

機會，總是留給有準備的人，和「自以為」已經做好準備的人。

狩獵場是Anti-plot中，不可或缺的一部份。

我工作的狩獵場是一個叢林，之前說過它佔地極廣，位於置業島的邊陲，外圍被一個通電的鐵網包圍。狩獵場只有一個正式入口，每次進入場內都要經過入口前二十米外的白色關卡。

幸好，這個關卡長期只有一個工作人員，負責檢查和發放當日的特別獵物，有時候是狼，有時候是野豬。

狩獵場內佈滿矮叢灌木，還有大樹。狩獵用的工具放置於入口內的一間白色水泥小屋，也是場內唯一有冷氣，切合人類科技文明進程的空間。

刀劍槍械和釣具一應俱全，子彈每天更新，完全不怕浪費，手癢就補幾發。唔，至於手榴彈倒是從來沒有用過，一來炸雞炸羊，很可憐。二來，他媽的炸壞了還怎賣得出去呢？

除非你喜歡食袋鼠醬意粉和炸藥口味雞蓉。

題外話，小屋最近翻新了，簡陋的水泥外牆隱約可以看到一個詭異的人形，和一張極度驚詫的臉。

狩獵場分三區，每一區以電流網相隔。我和肥煦用外面社會的分類法命名。

Area 1，草根區。

草根區是生物界食物鏈的底層，只要在街市能買到的，這裡都有，而且還是活的，像雞羊牛豬等等。這裡的畜牲最多，任人屠殺，大不了隨便叫兩聲。

Area 2，中產區。
獅子老虎出沒，我們甚至見過體型比肥煦大上一碼的棕熊一爪拍死一隻試圖偷襲的灰狼。不過人類比其他動物厲害，因為有武器。我們上星期就憑重型狙擊槍擊斃一對正在交配的獅子。
誰叫牠們眾目睽睽，在大石上搞野外露出？

那隻擒住母獅的雄獅當然嚇得魂飛魄散，沒有半點百獸之王的氣勢，拔足狂奔。

Area 3，生人勿近區。

並非我刻意誇大胡扯，而是網外真的豎立了告示牌。生人勿近區不對外開放，包括擁有工作權限的我和肥煦。由於網內四周都是茂密的草叢，所以難清看清裡面的環境。我們上星期曾經電流網內的小孔窺探，肥煦說他在樹影中看到有兩個頭的貓和四隻腳的孔雀閃過。

幹，這已經脫離現實吧。我不敢他一定眼花，既然「地產公司」連生化武器都搞得出來，那麼脫離人類常識的神秘生物研究也不足為奇。

雖然我們很好奇，但性命要緊，萬一裡面跑出一隻會亂噴腐蝕精液的大怪物就糟了。

不過，將來如果有必要，還是要探究Area 3。畢竟它有可能在我的Anti-plot計劃之中。

你可能會問，留在草根區工作，不就安全嗎？

Area 1和 Area 2工作的薪金差得遠，草根區工作是低收入勞工，而後者工作則是專業人士，宰一隻老虎和捉一隻白兔所換取的信用值足足差十倍。

當然，中產區是Anti-plot的重要一環，秘密在裡頭那一個捉魚，連接到島外的人工海域中......

這一天，我跟肥煦用信用機拍卡，孭住獵槍和軍刀進入中產區打獵。不消二十分鐘，我們就搜尋到今日的獵物－袋鼠。

肥煦伏在草叢中，一邊架起狙擊槍，一邊跟站在通路上與袋鼠對峙的我通訊。

「唔好開槍，我搞得掂。」我反手握住軍刀，視線落在肌肉異常紮實的袋鼠上。

「Sam，我發現你你最近身手好咗，出手快、狠、準。果然訓有素。唔講仲以為你殺過人。」
「殺過人？」我暗驚，畢竟我沒有把殺死吳弟的事說過出去。

就在此時，不知死活的袋鼠向前一跺，鐵頭朝我撞過來，被我危危躲開。當牠轉身準備重施故技之際，軍刀已經劃破牠的喉嚨，繼而重重刺進他的肚子。

「殺人如麻，狩獵嘛，殺得多就會麻木。」我解釋，不忘抽出腰間的手槍，對牠的頭補上兩發，眼珠毫不意外地打爛。

肥煦走出來，熟練地綁住袋鼠頭，若有所思地說道：「殺第一個『人』好重要，我指殺真正嘅人，如果你將來有機會試就明白。」

「點解？」

「喺戰場上面，一秒嘅惻隱或者猶豫可以改變結局。如果已經試過，咁就避免因為減少失誤嘅機會。」

莫非這才是小說家的目的？我暗忖。

「你講到自己好多經驗，你應該唔會殺過人吧？」我打趣。

「我殺過好多。」他抓頭戇笑，然後補充：「哈哈哈，打槍Game嗰陣。」

我愣了一下，轉過話題，畢竟兩個大男人在這個環境中討論殺人經驗，比炫耀性經驗的感覺差，怪怪的。

「你覺得下一次活動係咩形式？」我在身旁的樹上刻上用在Anti-plot計劃的箭頭記號。

「總之又會死人吧。」

「照現狀睇，恐怕未等到下一個活動，已經會死人。不斷遏抑，大家逼到精神錯亂，最後走上絕路。而且，主席樂禮陶被收樓，業主群龍無首，好似成盤散沙。」

「嗡—嗡」

信用機震動兩下，打斷我們的對話。我們不約而同掏出信用機查看，是業主群組的信息，由司徒老師發出來，讓所有白樓的鄰居晚上前往圖書室，召開業主大會。

「開會？」我們不謀而合。

「嗡—嗡」

信用機再次震動，這次是地產公司的信息。

「為鼓勵業主提高生產力與競爭力，本公司決定為置業島上所有業戶免費提供護照。擁有護照後，業主通過測試會即時成為該國家合法公民，物業獎勵亦會根據閣下的選擇提供。

註：業主可以全新身份開始生活，置業島上發生一切將不留任何紀錄。

請於一小時內回覆本訊息，作出選擇。

謹祝 置業成功」

護照？難不成這又是甚麼奇怪活動嗎？我暗忖。

不，這大概是預防措施。地產公司顯然察覺到業主經過第一活動後，變得極為消極，對生存不抱希望。發放護照讓業主重燃希望，憧憬離開這個鬼地方後的新生活。
換句話說，為業主吊鹽水。

然而，「過去」真的隨著一本新護照，一個嶄新的身份而抹煞嗎？

出於陰謀主義，我想到一個更地產公司暗藏的禍心。既然不留紀錄，鼓勵競爭，就是提醒我們可以在自己的能力範圍內傷害他人。
畢竟，十個月之後，「我」就不是「我」，「你」也不是「你」了。

回到住所後的三小時後，我們果然收到一本新護照。

「Sam，你揀咗咩國家？」肥煦問。

我掏出護照，在他眼前揚了幾下。

「哦？我揀咗美國。」他看我的新護照一眼，戇笑兩聲，補充道：「為證明自己無錯。」

他掏出兩本一模一樣的美國護照，一本新，一本舊。

「你原來有美國籍？」

肥煦點頭，端詳兩本護照：「地產公司發放嘅護照係真，絕對唔係偽造。世界大部份國家授權，默許置業島發生嘅一切。即使出到去向政府舉報唔會受理，絕對會被政府滅口。」

「不過，只要本護照係真就無問題，我地嘅後備計劃會用得上。」

「希望我地唔需要走到嗰一步囉。」

「有備無患吧。」

我點起煙，深深吸了一口。不知怎地，我竟然希望計劃會出現，即使危險至極，失敗的代價是死亡。

有文

好靜

今日有進展

巴打出文好勤力

一入嚟就有文

好少見中出巴咁早出文
好感動

就到放工時間嘛

到底成仔想點呢

幫你推

希望夜晚多啲巴打絲打上水

畢絲打

沫沫

今日呢更主要講狩獵場

成仔怒屌袋鼠嘅場面

齊來競猜第一個死既隊友係邊個

開始黑化

不如競猜你幾時出場

俾小說家碌嘢隊完個頭，即刻醒神曬

路飛巴係咪打算一路出文出到今晚
正啊喂

我估秋爺係生人勿近入面既陰莖怪boss

聽日繼續

撚手秋

新讀者追故

腐蝕性精液

好想知有咩人會拎中國護照

繼續支持

忙完返嚟 見到好多文

夢絲打

多謝字體絲打留名

小心秋爺逐個報復你地

少年，你知得太多了

感激厲兵巴推文

聽日繼續有文

成仔成長日記

睇緊多次地獄面試

成仔拎嘅係咩國家嘅護照呢？（3分）

如果大家有機會拎一本新護照（具居留權），大家會去邊呢？試加以闡釋。（5分）

睇多次就會更體會到小說家嘅轉變

其實好慘, 成仔遲啲係咪都係咁？
定佢可以有個新結局?

企鵝巴呢個問題比成仔嘅劇本更脫離現實

睇落去

求大家答案

瑞士
簡簡單單咁生活其實唔錯

sorry

成仔會唔會㨂返香港護照
咁樣佢份劇本先會有市場

已經開始巨人圍牆喇

塊臉到底係？

可能下次開會要係屋仔出面圍爐了

銀包巴好似估到啲咩咁呢

題外話，肥煦有外國護照

我跟左志明咁耐唔係流咖

終於追到live
睇嚟會開始有命案發生

洋腸missy 都冇事

1. 英國？因為沙翁係英國劇作家，作為一個劇作家會想跟佢咁❨咁諗會唔會太正路？❩

2.荷蘭。好簡單，因為嗰邊既風氣畀我覺得係自由，自律，自重。[size=1同埋... 我冇去過其他歐美國家][/size=1]

到底邊個係兇手呢

蘭桂芳rachel

覺得鄭醫生係成仔要殺的人

1. 雖然契弟都好鍾意沙翁，但唔正確。思賞你思路，所以有1分

2.你根本就係想去紅燈區同鋼管囡囡玩風車轉轉轉 （5分）

合共6分

抽水巴打

路飛巴，紅燈區啲女女個個都整過咁，個樣好假架
不過可以係好"雙乳"既
同埋啲中麻有少少似rosemary味，冇咩做開P high下都咪話唔爽

rosemary

去到真係變火炭麗琪

係我衰又唔夠衰 兇手究竟是誰
btw我仲以為今季會加埋我出場

呢個系列有幾多個有好下場吖

你繼續做住源者，對抗惡勢力先

大唱｢今天沒大麻在身｣

又live

個陣未放工吖嘛

好似好無良咁，但
我要文啊

路飛巴！過嚟！gut高個屎忽仔先！讀者們，我地上！一齊推爆路飛屎忽直到佢出文為止！

吊住癮好難頂

巴打個名
一齊逼中出巴出文

可能係香港護照

End term戰士一推

呢個時候已經出咗門返工

今日盡量晚飯前出文

今日照舊有文，不走數
走數爛菊花

少年，急唔來呀

下一更

多謝伽巴打支持

成仔到底策劃梗咩呢？

Push

Anti-plot 呢個朵好似好威咁

Push , 我選加拿大護照

揀完護照都冇命用
推

時間巴打

到底邊個對腳被「奶」呢

波巴

一陣出文！

反劇情

成仔比志明當年參加面試多咗幾分老謀深算，係可造之材
如果大家有留意，Season1嘅志明曾經都諗過同一樣嘢（例如留意密碼），不過最後小說脫離佢嘅節奏，所以不了了之

當然，當年嘅面試地獄時間無置業地獄咁長啦

死神巴，你住慣地獄都要移民？

好奇一問，點解會揀加拿大？因為環境建設、政策抑或加拿大多元文化？

派糖畀大家，同政府做法一樣

呢個位同成仔計劃嘅antiplot重疊

如果唔可以置業，成仔嘅做法係香港人其中一個選擇

本身揸緊，同埋福利好

好幸福
死神巴如果有日中途轉機，記得通知契弟買番皂

利申：契弟終極目標係流浪，去到邊住到邊

到時你過去我接濟中岀巴你

外國好興性交換宿......

我未聽過喎

他一直在玩命

Ch.23 成主席

＊＊＊＊＊＊＊人物角色表＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
鄭子誠
外表 高五呎十的高佻身型，年齡約三十出頭，國字臉襯搭貼服整齊的六四界髮型，擁有一把磁性的嗓子，經常穿著標誌性的大白掛。

性格：沉穩理性。
職業：醫生
基本背景：港大畢業後，順理成章在醫院任職醫生。據角天音的說法，鄭子誠雖然在醫院有「護士殺手」的稱號，但本性不壞，經常做善事。

Anson
外表：高五呎五，女生男相，剪一頭短髮，看上去像發育不良的男生。女朋友Macy表演「男人心，一字馬」那一天後，看上去更顯消瘦，一副行屍走肉的模樣。
性格：外向，健談
職業 髮型師
基本背景 中學畢業直接投身社會工作，在基吧認識已故女朋友Macy，及後更將後者引薦到自己工作的理髮店工作。在置業島產的言談中，能看出她某程度患上斯德哥爾摩症候群。

（說起來，或者她不是唯一一個好了。）

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

夜。

晚風輕輕吹拂，枯黃的落葉在冷清的街道上沙沙作響。當然了，這座偌大的鬼島就只有我們這群居民，想熱鬧都熱鬧不成。

工程黃和徐欣媚牽住阿玲的小手，走在我們前面，前往圖書室的路上。

阿玲童氣地哼著朝氣勃勃的「在森林和原野」，雖然跟四周環境毫不搭調，卻為荒涼的大街帶來一絲暖意。

不過，只有我和肥煦才知道，工程黃出門前才跟太太又吵了一架。因為工程黃一方面將大部份的信用值都押在的一隻股票上，另外又在Ganga的角子機上輸掉不少，使本來就不怎樣的生活更是足襟見肘。

他們這幾天都沒有行房，超沒趣。

走在我們後面的阿俊還是老樣子，人不人，鬼不鬼的，纏在手臂的五爪龍也顯得無神無氣。他學起湯叔留一臉鬍渣，看上去憔悴極了。

親手幹掉「自以為」背叛自己的女朋友，這個「自以為」徹底毀了他。他是兩星期前的節目表其中一個，足不出戶，整日抱住羅小姐留下來的浴袍。

自殺嗎？他倒是試過上吊七次，不過七次都失敗好了。

＊

圖書室，業主尚欠那個活動後就像人間蒸發的蘭桂芳Rachel。

此際，陸天音正跟外面就認識的鄭醫生寒暄。這個鄭醫生是我看不透的業主，老是擺出一副君子的模樣，笑起上來雙眼細長，我對他可沒有甚麼好感。肥煦和心情早已平復的湯叔兩人在捉象棋，前者快輸第三盤。

我倚牆環視四周。五十幾個人，有的已經透過監控鏡頭了解，有的仍未有著落。

這時候，坐在不遠處的雙胞胎孖妹視線跟我對上，尷尬地點頭一笑，點點頭。

話說回來，要不是來了置業島，恐怕自己這一世都不會有跟鄰居交集。

「喂，你唔會又諗梗咩變態嘢？」單心柔沿我的目光瞥向那對孖妹，柳眉微蹙。

我沒好氣地掃她一眼，然後掏出褲袋中的新護照在手心把玩。現在這個圖書室中的業主大概都擁有一本新護照。這本護照究竟會為大家的關係帶來怎樣的改變呢？

「你覺得有幾多人會揀返香港？」

「應該無。」單心柔不假思索，這一點我很贊同。

「咁你最後揀咗邊一個國家？」我問。

「我有舊同學喺德國長居，到時候總算有照應。但我地真係可以去到？」她反問，臉蛋帶上淡淡的憂懼。

我聳聳肩，凝視護照封面上的菊花章：「一定可以。」

「點解你會揀日本？台灣啦，東南亞其他地方啦。日本工作比香港辛苦，去旅行就好。」

「出到去，我地仲需要工作？有錢，去邊到都住得好。無錢，無論住邊到都係地獄。而且，我同女朋友曾經有一個願望，退休之後搵一個溫泉區定居，一邊浸溫泉，一邊睇日落，又或者數星星。」

「曾經？你女朋友呢？」單心柔問。

「等緊我返去......一直。因為我地勾過手指尾。」我笑著，抬起頭皺住眉，讓自己看上去表現得男子漢一點。

＊

牆上的掛鐘指向八字，肥煦剛好輸掉第四局，Rachel終於來了。

這時候，Rachel 戴住一頂鴨嘴帽，目光閃縮，在後排找了個位置便坐下來。可是，愈是低調，愈是注目。畢竟大家都想知道輸掉第一活動的她怎麼會完好無缺的。

這個作弊者！

「哎，蘭桂坊Rachel終於嚟喇喎，無穿無爛吖。」Ruby走到Rachel身方，上下打量一番。

「走開！」Rachel冷聲道，手按住微微隆起的鴨嘴帽。

「走開？因為我地唔係鬼佬？晚晚一夜情，肯定闊過西隧。簡直侮辱所有女人，大家評吓理啦。」

「𡃁妹，你又唔使講到咁難聽嘅。」嬌姐的鄉音響起。

「大陸雞，你估我唔知你接客做生意？呢到都唔知有幾多人接濟過你啦，臭雞！」

「你講多次？死𡃁妹！」

「話你呀死臭雞！」

我看著大義凜然的Ruby，不禁暗罵一句，你自己還不是一樣嗎？可是，怎麼一直嚷著要走的Ruby會突然把矛頭指向Rachel呢？

「如果本來就唔公平，最後都有人作弊勝出，咁仲有咩意思？」麗欣不理小方阻止，站起來放聲道。

「無錯，點解！點解我女朋友要死，你唔使死？！」阿俊指住Rachel咆吼。

被他們這麼一搞，場面開始混亂起來，你一言我一語，吵作一團。也許因為積壓過多的恐懼和憤怒，根本無處釋放，機會現在來了，Rachel自然成為眾人的發洩對象。

砰！

Rachel臉色醬紅，站起來踹翻椅子，楚楚可憐的女教師形象驟時消失得無影無蹤。欺善怕惡的Ruby嚇了一跳，抱住Chanel手袋當盾牌往後退，我們也被她突如其來的反撲嚇得屁股一瞬間離開座位。

「八婆！」她的鴨嘴帽隨她激動的情緒漸漸隆起。

「我鍾意俾邊個屌，又同你地有關？！」鴨嘴帽再撐高一點。

「有邊個女人唔想泊個好碼頭，住大屋做少奶奶？」

再高一點。

你地講到自己咁高尚，又會坐喺度？大家都係貪錢，以為自己中獎，點知嚟到呢個痴線地方！」

媽的，豎起來了！！

難不成她是怪物，鴨嘴帽內藏著一支獨角獸的尖角？我們無不被Rachel的異樣嚇得紛紛後退，生怕被某種不明病毒傳染似的。

「而且........邊個.......話我無懲罰！姓單嘅，一日都係你！」被當成怪物的她開始哽咽，脫下鴨嘴帽，遙遙指住我身邊的單心柔。

下一秒，我們終於明白小說家口中「活著才是最大的懲罰」到底是甚麼一回事了。獵奇的死法比不過給你獵奇的懲罰，然後讓要你好好活著。

中國是這一方面的專家。中國古代的宮刑，男的被去勢，女的則稱幽閉，據說被木棍敲打至子宮下垂，終身無法生育。還有還有，在臉上繡字的黥刑和烙刑也是好例子。總之，就是讓你痛苦，受盡屈辱，卻又戲謔地看你活下去。

不過，中國皇帝要是坐時光機到來置業島，親睹這個震撼場面，肯定大呼一句：「屌」。

屌！

不，我意思是真的有一條充滿血，沒有包皮的屌長在Rachel的飽滿的額頭中間。而且，這條陽具此刻硬梆梆，還他媽的一翹一翹，虎虎生威。

「屌！撚樣呀！」

「變態。」單心柔眼眸中流轉著內疚之色，因為她是Rachel的對手。

「簡直係醫學奇蹟。」鄭醫生抱手，嘖嘖稱奇。

「袋底有三粒墨，係葉生嘅。」嬌姐走上前，瞇起眼回憶道。

已經夠了，我不想知道這條陽具的主人究竟是誰，還有沒有保留生殖能力的種種問題，反正此際圖書室中的男性都肯定跟我一樣，褲襠涼颼颼的。

「嗚......係一個叫會計師嘅男人。當我醒返，頭上面就縫咗條.......我宜家一激動，佢就會豎起。我如果自殺或者抆斷佢，裡面嘅炸彈會引爆.......嗚嗚.......我唔要呀！」Rachel 說到後面，開始淘淘大哭，淚水和陽具的分泌液一同滲出來。

對一個夜生活放縱的女人而言，這種獵奇式懲罰適合不過。

「至少.......呃，你唔使再周圍搵男人呀。」麗欣想到自己把對方誤當作弊者，一臉歉然。

麗欣的安慰使Rachel 哭得更厲害了，陽具翹得更高了。

「咳咳，好喇好喇。我地可以進入主題嗎？Rachel，麻煩收返你條.......唔，寶貝。今晚，我地應該要諗吓之後嘅日子要點過。」司徒老師走在中央，控制混亂到不行的場面。

「樂禮陶被收樓，我地有需要重選主席，喺呢十月內互相幫忙。再係咁落去，唔使第二，第三，或者第四個活動，我地就已經玩完。對於重選主席，各位有無異議？」

在座眾人互望，鴉雀無聲。

司徒老師點頭，繼續說下去：「首先，我唔會成為主席，我會作為從旁監察。我有兩個人選。第一位係鄭醫生。第一活動之中，鄭醫生係聰明人，呢一點已經無庸置疑。」

鄭醫生一愣，瞥看一直沉默的Anson一眼，抱手沉吟卻沒有推辭。

眾人也點頭。

「第二位，成先生。」司徒老師的視線落在我身上。

「吓？！」我獃住，指著自己。

「有無人記得飛機上面邊個叫大家揀行李，救大家一命？另外成先生係第一個諗到『私下交易』嘅業主。我地之前嘅交易方式某程度都受成先生所啓發。而且，在座有邊一個業主諗到將自己嘅提示機會交出，夠膽拱手相讓呢？最後，成先生解決樂禮陶，順理成章成為主席亦為合理啊！」

剎那間，數十張眼晴向我投過來，彷彿我的樣子比現在的陽具女Rachel更奇怪，惹人注目似的。

我沒有成為甚麼主席的想法，也不喜歡搞甚麼英雄主義。甚至，我和肥煦暗地部署的後備計劃都沒有預上在座的大部份人。當然，倘在不用讓自己犯險的情況下，讓他們跟上也無妨。可是，這個想法未免過於天真，脫離現實。

你可以說我很自私，反正我不自詡聖人。

「我贊成成先生做主席。」鄭醫生附和。

這時候，肥煦竟然看著我，微微點頭。這幾個月來培養出來的默契，我自然知道他的意思。

做主席？

沒錯，做主席，一來對我的計劃有利，二來我正尋找機會了解白樓的業主，尋找那一個真正的變態犯。業主間陷入混亂的狀態，難以控制。與其讓其他人插手，倒不如由我親自掌控。

如是者，我在眾望所歸，掌聲雷動之下，由一個打獵切肉......劏魚的，不用去大陸賣翻版AV，就搖身一變成為新一任業主委員會主席。

成主席。

「咳咳咳。」乾咳兩聲，清一清喉嚨，我走出人群，首次作為帶領者發表意見。

「距離完結呢場測試仲有十個月。十個月，我地可以選擇自傷殘殺，慢慢死清光，又或者選擇互相幫忙。坦白講，大家都係競爭對手。前居可鑑，我地無辦法避免喺活動之中為保命而傷害其他人。但至少........」

我深吸一口氣，續道：「我地可以選擇喺地產公司嘅活動以外，嘗試互相幫助，盡力撐過呢段時間。」

隨後，我做個樣子，說了一堆連自己都難以說服的漂亮話。

有些事情，一旦出現缺口就難以修補，就像信任。但至少，我不能讓這些裂縫蔓延開去。

方法？譬如在這個星期搞一個甚麼聚餐，聯誼一下，這個爛爆的方法簡直見鬼。

然而，竟然無人提出異議，一致認同我的提議。

看著圖書室的氣氛隨著聚餐建議落實而暫時和平，鄰居再次交談起來。我開始感到成為主席也未必是一件壞事，一陣莫名的成功感同時油然而生。

或者，在這種某名的成功感背後推動的是控制慾。

又或者，我不知不覺間為鄰居穿上隱形絲線，讓他們跟隨我的筆杆和墨水，在劇本的字裡行間行動。

再或者，這出於對抗地產公司和背後的勢力試探人性而產生的逆反心理。

不, 我只是為了復仇而興奮，我這樣說服自己。

今日出到呢到先

買咗飛睇Deadpool2

屌，正宗撚樣.....諗返起都覺得好嘔心

係會計師

雙飛巴打

不要說了

成仔被推上主席一職，又會發生咩事呢

食緊飯睇 真係唔知想點

終於追到live

早知宵夜先出文

羅莽巴都嚟埋，好熱鬧

答案係堅尼美拿

上季果個 ? 唔通出賣左公司?

第一活動 記唔記得個舞台有幾多張高背椅

我們身處的下方是觀眾席，挪空出來的中央位置有兩個金屬台，末端是一個圓輪大舞台，舞台上擺放五張高背椅。

過了一會，藝術家、小說家和龍友在工作人員的陪同下進場。身穿一襲華麗禮服，戴面具的美食家和小說家坐在高背椅上，龍友則從旁而立。

咁即係得兩個人坐低左, 三張椅係吉既 我最初係以為工作人員坐

仲有兩張 一張成仔
一張肥煦

會計師到底係？

無印象邊個係會計師
我係咪要重睇

地獄面試 chapter 16

她身後兩個白面具人脫下面具，『會計師』是戴金絲眼鏡的斯文男人，渾身冷冰冰的寒氣，木無表情。

一定唔係我

push

好過分 已經睇唔夠喉
仲要同我講睇deadpool

龍友都要企側邊 姐係仲有大粒野未出

睇完

haha巴打好有心機

看都岩岩睇完deadpool

會計師之前仲係伏筆，未點講
呢個season

我

好笑，但無咩重點

我今日重睇左，仲有個

無第一集咁好睇

我同你好有距離

輕輕一推
原來個post
先開左五日 但已經有四百幾個留言
btw我開始唔係好記得劇情 係時候重睇了

會計師似瘋狂科學家

我申請做工作人員

deadpool一貫風格

契弟都係時候將season 2掉埋去紙言，同步更新

幾更後會揭曉

你死定了

志明會照住我

一醒嚟推post

等文中

等左好耐..
支持, 加油

會計師捉你去裝人工啫啫

瞓到日上三竿，溫柔巴已經係人生勝利者

妙妙絲打

契弟今晚同樣有文更新 （今晚會上水耐少少，寫文追進度）

等埋右（講笑）
多謝哈哈巴支持

Btw,哈哈巴如果有新護照，會去邊呢

有朋友話要負皮契弟，睇嚟要加佢入置業島

講笑，有現實朋友見到呢個post,契弟表示滾動

樓主, 小弟叫包皮, 可唔可以加我入置業島?

多謝包皮巴打支持
呢個season未必得.......rachel連包皮都割埋
但如果你可以等等契弟，契弟下一個故加落去
（可能係異能系列，或者愛情故）

利申：雖然好想寫愛情故，但異能系列絕不走數，大家等等契弟

為免影響大家食慾，今晚會飯後時間出文

食完嘔出嚟，總好過做大曬鬼

好多謝樓主 我到時唔要比人割左

其實有得揀，有錢的話，我諗我都會揀返香港的，香港其實有錢，就可以生活得好快樂，做隻快樂港豬，不問世事，有錢要走佬都好方便，其實主要係我既親朋好友都係香港
日本住都幾好住，但太難交朋友，或者我毒呱，黎左兩年都未交到個可以交心的好友，所以經常一個人

等食家提供包皮食譜

sad but true
好似成仔咁講，有錢去到邊都係天堂
成仔嘅選擇出於契弟對日本嘅情意結，哈

醒巴仲有幾耐返香港？

文

無收入廢青嚟 入置業島會俾人淘汰嗰啲嚟
sem break緊

我要做管理員 我叫黑暗師

好睇
唔想湯叔係變態犯##但覺得佢最有可能

仲有兩年半畢業啦！9月應該會返一返香港的，仲未決定留日定回流

飯前推一推

推呀

文啊！！！！！！放工都冇文！
收你樓啊拿？

其實個故idea好正 有冇諗過出書
不過如果出書應該要刪走好多有趣既情節

文呢契弟！！

中出巴比人收樓？

契弟未返到屋企 深文保證有文
一陣覆巴打絲打

文呢路飛巴

早餐都黎緊

要包膠

仲好需要較對 請唔請人

等待中...

你一定係未見識過創說中既凌晨台作者

好撚好睇

留名訓醒再睇

食埋晚餐出文

就咁咋?

Ch.24 業主聚餐

道高一尺，魔高一丈，所言非虛。

聚餐開始的前一晚，也就我們居住在置業島剛好三個月的第一個星期天，作為地主的地產公司竟然再次出手施壓。

增加管理費！

當時，我和肥煦一邊在住所做掌上壓，一邊看著電視中的阿賢和繼母李美君的表演，另外三個節目分別是小方猛幹麗欣；善姐為自己之前所吃的肉片敲經念佛；姓石原的那對孖妹在床上談少女心事。

出於朋友的道義，如果節目表出現單心柔和陸天音的住所，我和肥煦都沒有偷看。

除了一次失眠，獨自偷看單心柔穿著內衣做瑜珈，姣好的性感身材讓人失神，地板上多了幾個皺巴巴的紙團外，的確沒有。

目前為止，以這對母子的畫面最有睇頭。

他們的花式很多，絕對可以用「賞用悅目」、「層出不窮」和「眼花繚亂」來形容。這一天，繼母李美君由楚楚可憐的未亡人，化身成慾求不滿，如狼似虎的輕熟人妻。阿賢手腳被大字型綁住，一柱擎天，她伏在前者身上舔來舔去，然後坐在上面猛搖，雙峰晃下晃下，嬌喘連連。

拿著皮鞭抽啊抽！

「啪！啪！」

「叫吖，叫吖，叫我媽媽.......嗯......哼」

「將有你老竇.......嗯嗯.......嘅DNA填滿媽媽子宮.......噢.......」

如果我是阿賢的父親，只會出現兩個情況，不是氣死，就是氣死。

唔，上面這一句要修改，我忘記了阿賢父親早就已經氣死，最多被這對母子氣得來個死亡連環Combo。

幹，真的很變態！

最變態的是，他們雙雙攀上情慾之巔後，李美君居然翻身再來一個「亞馬遜叢林式濕吻」，浸透的土壤獲利回吐，一滴一滴的，讓阿賢白了一臉。題外話，聽說人體每日需要50至100g蛋白質，這很滋補。

能吃的，都不要浪費。這裡替政府宣傳一下，咪做大曬鬼。

扯得太遠，剛才提到加管理費，沒錯。

正確來說，新修訂的重要事項有兩則。

一 ）由即日起，管理費雙倍，信用值歸零，將即時收回物業。

二 ）業主除原有物業外，可購買由地產公司出售的銀主盤，具有升值潛力。

下方還貼心地加上一句：投資涉及風險，請小心承受能力。

幹！

這座置業島百物騰貴，物價把地鐵那瘋可加不減機制順手拈來，現在買一包煙都要250＊了。加管理費不就使業主的生活更吃力，繼而鋌而走險，在賭場或者地產公司代理的股票行中搏一把嗎？

像我這種獨居者還好，工程黃他們一家三口的.......

「嗶－嗶」

說曹操，曹操就到，我指工程黃。

工程黃傳來訊息，著我明天晚上的聚會準備多一些食物和酒水，愈貴愈好，就是獅子肉和梅花鹿肉都沒有問題，由他來買單。

奇怪了，一向節衣縮食的工程黃哪來一大筆信用值？

在好奇心驅使下，我和肥煦到工程黃的住所親自查問。吊詭的是，應門的是工程黃，同時也不是工程黃.......

工程黃居然在家中也穿著一身用信用值買來（還未剪牌）的筆挺西裝，昔日窮酸相不見了，取而代之的是容光煥發，自信十足的成功人士。

他變了，這個工程黃很陌生。

「成仔，講你都唔信，係股票呀！哈哈哈哈哈！我之前押曬成副身家買2047，盡地一搏，知唔知發生咩事？」他雀躍地扯住我說道。

「2047?股票？」我聽得一頭霧水。

「升咗足足五十倍！我宜家咩都唔多，信用值多到使唔曬，哈哈哈。我一早就知道2047值得投資，係眼光，哈哈！」他眼中閃爍著不得遏止的狂喜。

「老公，唔好咁大聲.......」徐欣媚制止道。

「你啲女人識啲咩？哈哈。」

「黃生，阿嫂講得無錯，財不可以露眼。有信用值就慳啲使，何況加管理費呢。」我試著勸說。

「哼，隨佢加啊，當跌畀乞衣。成仔你記得聽晚幫我大排筵席......。唔好唔好，我都係過信用值畀你先，有多當貼士。」

當我回到自己的住所時，帳戶就多了一筆40,000＊的款項。不用猜都知道，是財大氣粗的暴發戶，工程黃。

＊＊＊

＊＊＊

聚餐在倘大的置業公園中進行，沒有佈置，就是搬來幾張長餐檯，擺放著一盤盤美食。我和肥煦努力打獵劏肉，分派給住戶烹調。我想，這大概也算是維繫鄰里關係的活動好了。

這讓我不禁想起小學的聖誕聯歡會，香噴噴的咖哩魚蛋，色彩鮮明的菠蘿腸和滷水雞翼等等，看著誰食物被一掃而空，就代表誰的母親的廚藝非凡，作為兒子也與有榮焉。

無憂無慮的生活，我好懷念。

不過，聖誕聯歡會，或者正常認知範圍的大食會，絕對不會出現辣到噴火的蒜香鹿肉、如假包換的紅燒獅子「頭」、口感紮實的熊肉三文治等等.......還有信用清單買來，沒有標明成份，味道怪異的奇怪肝醬。

隨著遠處Ganga外牆的霓虹燈牌亮起，業主和家屬紛紛到來，冷清的小島終於首次帶來人氣。

這時候，肥煦捧著碗筷在食物檯的四周穿梭穿插，胡吃海喝，六呎的龐大身軀在人群之前格外顯眼，簡直丟我面啊。

我正坐在公園入口搖搖板旁的攤位中，像廟街的江湖術士，拿著紙筆，記下不同業戶的需要。

美其名就是照顧鄰居的需要，事實上為了填補我劇本的角色表的空白。短短的一個晚上，效率比兩個月的暗中觀察來得實際。

變態犯匿藏在這片空白之中。

八字未有一撇的後備計劃，說不定在他們的對話中得到線索。

陸天音跟小說家之間的秘密。

不知怎地，我感覺只要完成劇本，不論為靜婷報仇，成功完成置業測試或者進行逼不得已的後備計劃，我都能夠完美掌握。出色的編劇總有九把刀，張張利，每每為自己留下後著。

「成先生，搵我有事？」李美君坐下來。

「今晚安排還好嗎？我就睇吓業主有無咩需要，例如通渠啦。不過，你個仔阿賢咁生性，應該幫到你啦。嗯？李小姐？」我裝作疑惑地看著臉蛋泛紅霞的李美君。

「嗯嗯，無事。如果可以一直落去就好。」李美君若有所思地呢喃，目光移向遠處的樹蔭下，繼子阿賢跟一個莫志豪的女朋友寒喧，手熟絡在搭在後者肩上。
忘了介紹，之前撰寫法合同的莫志豪，女朋友叫朱凱怡，是一個學業比樣子和身材都出眾，瘦瘦的四眼女大學生。

李美君柳眉微微一蹙，一陣冷意一閃即逝。

「喔，一直落去嗎？你指邊方面？Anson之前都講過類似說話。」我佯裝沒有發現，繼續自己的問題。

李美君沒有回答，問道：「Anson？俾女朋友戴綠帽嗰個TB？」

「對Anson嚟講，置業島係一個避風港，遠離大眾目光嘅樂土。」

「男人係男人，女人就係女人。」

這時，Anson向我打招呼，朝我們這邊走來。我見狀誇張地咳兩聲，李美君卻沒有為意，繼續說下去。

「唔係我想講咩，上帝造阿當夏娃，都係一男一女.....」

我咳得更大聲了。

「搞基，死咗之後會落地獄。」

Anson也許聽到李美君的話，不，她肯定聽到了。她停下腳步，佇足原地，碎瀏海下的雙眼絕望黯然，像賣火柴的小女孩一手捧著火柴盒，一手拿著最後一根火柴，微弱搖曳的火光被冷洌寒風吹熄。
我尷尬地聳聳肩，Anson嘴角努力拉起似是微笑的孤度，僵硬地搖搖頭，轉身走開。

李美君終於瞄到Anson的存在，驚覺自己失言，一時語塞，心虛地撇過頭，隨便說了兩句客套話便起身離開，穿過人群，找他的繼子。

我看著她的漸遠的背影，不禁失笑。地獄？我們現在這座置業島難道不比地獄可怕嗎？白痴。

如果這世界有神，同性戀者真的會下地獄嗎？這不得而知。

我唯一知道的，我就註定上不了天堂，只能永遠聞著地獄的惡臭。不過，李美君和阿賢兩母子肯定走會我前面。

這世界有神嗎？

沒有。

借尼采的話，即使曾經有，都已經被我們殺死了。

「成先生，阻唔阻你？」一把悅耳的女聲傳進我的耳畔。

抬頭一瞥，竟然是那對孖妹的其中一個，石原美子。石原美子是妹妹，姐姐叫優子，同樣廿二歲。美子長得斯斯文文的，皮膚白皙，跟她身上的絲質連身裙搭起來，沒有半分違和感。唯一可以分辨出她們兩者的是，美子的鳳眼旁有一顆不怎起眼的小墨。

並非出於我的日本情意結，故意把這對孖妹捏造成日本美女。說實在的，我要搞新鮮感倒不如說她來自非洲大草原或者是埃及妖后的後代好了。

從半小時之前的對話中得知，美子和優子在小學一年級跟父母日本搬來香港，父親是日本人，母親是香港人。這對中日混血兒是港日交好的證明。

但，跟姐姐像連體嬰的美子怎麼會趁優子去廁所時，悄悄過來找我呢？我暗問。

「我想問.......你過幾日夜晚有無時間？不如.....食餐飯。」她支支吾吾，臉蛋紅得像一個紅蘋果。

「聚餐？」我疑惑，歪住頭問。

美子抿唇，微捲的秀髮隨她搖頭飄散。

「兩個人，好似正常人咁......食飯。」

「唔.......我地唔正常嗎？哈。」

「去你地屋企嗎？」

這時，她耳根徹底通紅，搖頭懦聲道：「星期三，七點，置業餐廳。」

「好。」我點頭。

看到這裡，你可能已經有揍我或者先揍我，再塞我進裝滿強酸溶液的容器的衝動。女朋友屍骨未寒，事情還未解決，怎麼還有心情跟其他女人約會？

我沒有忘記靜婷，該做的事情還是要做，即使沒有回報。

可是，人生必須前進。至少石原美子不惹我反感。我漫不經心的目光越過人群，跟正在點算人數的單心柔對上。

她反白眼，以面部動作讓我吃屎，我讀懂她的意思。

我冷哼一聲，用十倍力度豎起中指還擊。

看！一樣米養百樣人，單心柔絕對是我討厭的類型，我堅持。

出到呢到先，聽日會中午出文.....

梗係覺得成仔會同心柔係一齊，歡喜怨家feel

Sem break仲唔去旅行？

Darker巴襯做異能故角色

到底地下d紙團隱藏左咩秘密呢？

湯叔由有錢佬變流浪漢
無錢，無埋老婆同個女

中出巴數已找
幫你輕輕一推

返嚟話俾契弟知

宵夜已出文

燕尾蝶巴打，契弟是咪識你？

契弟等六月先知會唔會有樓

契弟呢啲故唔會有出版社搵

呢個故嘅情節唔係為血腥而血腥，刪咗會失去原意

咪咪絲打，接文

用season 1,銷毀

食完早餐再睇下一更

幫契弟做較對，需要好大嘅忍耐力

唔知鏡海巴有無睇梗，感激

十二點後，契弟話事

之後會開始緊張

企鵝巴

仲有一個黑蒜油一丁

諗住唔影會少啲罪惡感

濤絲打

客氣絲打仲未瞓

呢一更多咗個美子

白色珍珠

感激太易巴推文

成仔成為主席，搞聚餐好似有聲有色
由無權變有權，成仔會唔會有咩變化呢
石原美子撩成仔約會，又會唔會有甜呢

另一邊廂，工程黃大手買入2047，信用值暴漲之後會點呢

羊絲打都未瞓

In 成仔， we trust

應該會去 同屋企人再同fd各去一轉 plan緊
之前開sem攰到根本睇旅行嘢嘅精神都無

工程黃暴咁豪洗咁無計劃似立死亡flag
同埋感覺美子都不懷好意 有可能似season 1 katy同志明...

2047, 50倍...

等你文所以未訓
心掛掛唔想訓

訓唔着

遊玩時開心一點，不必掛念我

可能純粹痕呢

暴發戶

聽日再追文

9估 覺得好似好多伏線
1. 工程黃股票可能之後會輸到pk 面臨收樓
2. 個對母子嘅關係可能會有因愛成恨 特別係個啊媽怕個仔識其他女人
3. 優子可能之後會好憎成仔
4. Anson遲下嬲狗暴走殺咗美君
亂估喳 可以一齊討論下

到時仲出緊故嘅話我都會日日嚟推post

呢個season 每個角色都比較似一個「人」
工程黃呢類人，財大氣粗，一有錢就對老婆呼呼喝喝

美君同賢仔嘅play暫時最有趣，亞瑪遜式濕吻

可惜 如果出書一定買本收藏 順便支持下中出巴

講故台一個凌晨台作者就夠 咪亂來啊你

係成仔億萬位未出世就已經被收樓嘅子孩啊

子孫 睇得中出巴啲文多，染左語癌

工程黃成為暴發戶會唔會都係小說家...

接實！

唔知今個故會唔會有其他角色嘅外傳

又黎喇肝醬
食喇食喇

好野

單心柔 重甜

感激

如果語癌會傳染，契弟一定係病源

厲害了，2047
下隻股票唔知咩number呢

猫巴打
season 1嘅智仔都仲未寫
season 2 去到尾聲，睇大家想睇邊個角色外傳

母子失格

秋爺
又到開餐嘅時候

異能系列第二、三季其實已經有大綱

慢步巴

同心柔一齊玩瑜珈
Btw,日本混血嘅姊妹花都唔錯

路飛巴有無睇過"誠如神之所說"?

有聽過，但仲未睇

好睇？

靚女送上門 有古怪

Anson 好慘......
美君老母憑咩話人，自己咪重衰......

又話中午有文

說好了的文來了.....

Ch.25 肉食動物

聚會不知不覺已經過了兩小時，陽具女Rachel終於被眾人接納，小方、麗欣、Ruby等年輕準業主看她表演超屌的「勃起」絕技。Ruby一直拿著紮頭髮的橡根在Rachel額頭上的肉棒上彈呀彈，笑得不亦樂乎。

一次再一次，Rachel像小丑般笑嘻嘻，眼圈紅紅，豆大的淚珠在眼眶中晃來晃去。為了不被排擠，增加自己在接下來日子的生還機會，她選擇妥協。

「我地玩其他嘢啦好唔好？」在第N次勃起後，Rachel 終於開聲拒絕，軟趴趴的陰莖垂下，跟鼻樑成一直線。

「唔好。你快啲扯嘛！你唔扯，信唔信我地下次活動就整死你。」

我眉頭皺起，幅度大概可以夾住一枝筷子。

Ruby這個小賤人讓我想起中學時代的真人真事。

唔，怎說呢.......那其實不是甚麼好回憶。每間中學總有幾個仆街，狐朋狗黨，在校園內作威作福。至於我學校那個則是生得牛頭馬大，活像卡通裡的技安，印象中好像叫權哥，或者威哥，這不重要，總之他最愛玩其他男同學的鳥。

玩，怎樣玩呢？

首先，威哥讓受害同學乖乖脫下褲，躺在濕轆轆的廁所地板上，哭著扯起剛發育完成的鳥，好讓他蹲在前方拋冬甩大小的鐵圈。我記得威哥眼界真的很差，老是擲歪，使鐵圈飛射在蛋蛋上，痛徹心扉。如果鳥長得太短，免不了捱打一頓，然後放學後再努力。

我不是受害者。我當時是站在後方陪笑，努力地笑的旁觀者。

「哈哈哈哈哈！」拍掌聲和笑聲交織，成為欺凌的痛苦配樂。

噁心！

一陣罪惡感升騰，我打算上前阻止，可是這時單心柔剛好抱住咭板向我走來，只好打住。

「喂，主～席。」單心柔抱住板走過來，還刻意強調「主席」兩個字。

「講。」

「所有業主都有出席，除咗裘歡歡。」

「裘歡歡？係帶住隻狼狗嗰個業主？佢幾健談，之前成日幫我買生肉餵狗。不過，自從上次業主會議之後，呢個星期好似都唔見人。」

「會唔會有咩事？你係唔係做過咩失禮行為，搞到裘小姐不滿呀？」單心柔柳眉一蹙，鼓腮問道。

「你想像力－」我的話被突如其來的奏樂打斷。

就在此際，置業島的國歌毫無預兆地透過燈柱上的喇叭響起，像魔咒般使我們停低手上所有動作，紛紛肅立。

噠噠、噠噠。

整齊的步伐聲從遠漸近，吸引公園內所有人的注意力。一如早有排演的節奏，當國歌落下最後一粒詭異而沉重的低音音符，腳步聲的主人踏入公園，是十數個工作人員！

工作人員分散成兩行，恭敬地劃出一條無形的寬闊通道，兩襲身影隨之進入我地的視線，氣氛一時間變得異常凝重。

小說家和藝術家。

一陣不祥的預感湧上心頭，我目光掃過高貴典雅的藝術家，停留在小說家身上。

「嗨，各位搞party嗎？好人齊嘛。」小說家笑道。

他逕自穿過人群，踱步到餐檯前，兩指像雙腳在太空漫步，在食物盤上方來回走動，最後拿起一串袋鼠串，瞇起眼啃了一口。

「成柏宇，幾出人意表嘛。」小說家跟我對站，相距只有半米而已。

「我唔明你意思。」

我試圖無視他身上散發的壓迫感，身體的毛孔卻是擴張，微微滲汗。這傢伙該不會想踢爆我親手殺死吳弟的事吧？我不由自主心虛起來。

「屌......屌！」阿俊沙啞的聲音從人群中響起。

人影未至，聲凌落雷！

「屌你老母！俾返阿妮我呀！」理智瞬間斷線的阿俊，疾躥到我和小說家之間。

我大駭，暗叫不妙。小說家躲也不躲，視線卻停留在我的臉上，彷彿要看我把劇情如何寫下去似的。

阿俊踏步拉弓，怨恨的拳頭直奔小說家的面門！

蠢材，要死都找個聰明點的死法啊！

啪！

我及時抓住阿俊的拳頭，顧不得掌心痛得發麻，反手抓住他的手腕一牽。失重去心的阿俊一頭栽在草地上，怨恨地瞪住我。

說實在的，阿俊的死活絕對跟我無關，不過他的戲份未完。

「會死。」我抽手，冷冷地吐出兩個字。

小說家鼓掌：「果然好身手喔。今晚並非進行活動，活動總係難以預料，同人生一樣，記住啊。」

藝術家見小說家沒有追究的打算，卻冷哼一聲，旋即掏出隨身的雕花槍，冰冷的鎗管對準阿俊的腦袋，準備製作一碗新鮮的西瓜汁豆腐花。

阿俊倔強地睜大雙眼，沒有出聲求饒，渾身不住發抖。

千鈞一髮之際，小說家按下雕花槍，朝藝術家微微搖頭。

「珍惜生命喔。」小說家朝阿俊平靜說道。

肥煦、單心柔和陸天音站我在左右，鄭醫生和司徒老師身為業主們的主心骨，也走到人群前方。

「馬克白先生，我地無犯規吧？」鄭醫生十分客氣問道。

「當然無。我地見大家聚會得咁高興，想與民同樂。畢竟，由業主自發嘅活動令人感動，而且對整個置業測試具有寶貴嘅參考價值！哎，身為主辦方，總唔能夠空手而來。」

話音一落，小說家拍一拍手，兩個一直佇立在後排，捧住大錫紙盤的工作人員立即上前，走到餐檯前，開始分起食物。

半晌後，我們手中的多了一碗刺身丼，晶瑩飽滿的珍珠米上盛滿一層疊一層，脂肪雪花白的薄肉片。

「我帶咗食物，放心食，我無興趣落毒。」

「我信佛，食素......」臉色蒼白如紙的善姐看著盤中餐，快要哭了。

「食，美食係藝術。難道各位唔賞面嗎？人心當狗肺。」藝術家語氣漸冷。

不得不說，藝術家字正腔圓的廣東話道跟地產公司絕無僅有的善意同樣使人嘖嘖稱奇。 不過亂用諺語的她，實在惹人發笑。

脫下面具後的藝術家相信是一個大美女吧？

當我們齊齊嚥下一口騷味濃郁的肉片後，藝術家讓我們掏出隨身帶著的信用機，欣賞聚會的餘興節目。

「嗡—嗡」

信用機震動兩下，彈出一個版面像youtube 的影片網頁，影片封面圖是一隻狗，瀏覽次數只有三百多而已，比一般的youtuber還要少。 可是，這三百幾個觀賞者絕非普通人，我相信。
在藝術家的指示下，我們不約而同按下播放鍵。隨著影片開始播放，小說家語氣平淡地旁白，為我們講解影片背景........

「裘歡歡，裘小姐一個星期前因為私通公司嘅工作人員被揭發，所以需要處罰。哎，工作人員啊，即使再冷酷，始終都係一個人吧。如大家所見，監獄入面嘅裘小姐已經餓咗足足七日，真可憐。」小說家的語氣聽不出半點可憐同情的意思。

裘歡歡？！那個失蹤了一個星期的女業主！

我和單心柔互望一眼。

此時，一絲不掛的裘歡歡正困在一間以鏡面形成八角陣的房間。鏡高八呎左右，沒有工具絕對爬不上去。房間燈光通明，可以從任何一面鏡的反射中，清晰看出她的虛弱，幾近崩潰的疲態。

我很懷疑設計這間房的人是李小龍的迷。即使不是，至少有看過《龍爭虎鬥》好了。 由於佈置如出一轍，我一瞬間還以為戴利爪的石堅會壓軸出場。

我想錯了，石堅沒有如期出場，取而代之是一隻用繩命套住，從天而降的狼狗。

裘歡歡的寵物，在我印象中，她和狼狗總是人狗相隨，形影不離。狼狗甫落地，挺著虛弱的身體，緩緩走近裘歡歡，在她的臉上舔來舔去，發出微弱「嗚嗚」的哀鳴。

裘歡歡抱住狼狗瑟縮在鏡下，眼淚像洪水泛濫，嘩啦嘩啦地滑下。狼狗搖著尾巴，舔得更落力了。

「主人要捱餓，寵物食得飽講唔過去？所以，大狼狗都一同餓足一個星期，餓到咕咕聲。狗係人類最好嘅朋友，相當忠心。即使餓到皮黃骨瘦，都竟然無一口咬死主人。但面臨餓死嘅絕境，人類又會如何抉擇呢？」

我們驚疑不定地看著短片，廣播聲響起。

「裘小姐，私通工作人員逃走，後果相當嚴重。喺你已經就快餓死之前，宜家有最後一個機會，謹記，係唯一一個機會。再無食物落肚，你就會餓死。餓死同生存落去，自己好好選擇。」

廣播聲完結後，一把斧頭從鏡牆上方落在裘歡歡的不遠處，發出一聲「鏗鏘」的悶響。

裘歡歡渾身顫抖，眼中充滿掙扎，一手摸著塌的肚子，一手撫摸著狼狗的頭。狼狗可憐兮兮地看著裘歡歡，仍舊賣力地安慰主人。

「媽咪要死喇.......」

她自說自話，然後搖頭，讓自己清醒。

「媽咪真係好肚餓.......」

她瞥看地上的大斧頭，再搖頭。

「唔得，一定唔可以…....」裘歡歡用力搧了自己一巴，

「BB，你應該要明白啊….....」

「媽咪養你咁耐，你係時候要回報......」

「係唔係……」

「真係唔得？！你講呀！」

如精神分裂一般的裘歡歡咬得唇邊滲血，視線隨時間過去，望看斧頭的次數逐漸增加，通紅的雙目閃爍，猶豫也逐吋減少。

最後，她終於推開狼狗，艱難地站起來，步履蹣跚走上前，吃力地拾起斧頭。

狼狗視線沒有離開過主人。可是，或者因為通曉人性，看到裘歡歡拿起大斧頭朝自己步近，牠大概知道主人到底要幹甚麼，瘦弱顫抖的身子不斷往後退。

「嗚嗚......」狼狗搖尾低嘷，卻無法將主人從惡魔身邊喚回來。

「BB乖，媽媽再唔食嘢......真係會死喔。」裘歡歡又哭又笑，也許已經沒有多餘氣力，只能讓沉重的斧頭在地面拖行。

「嗚嗚，汪......」

「媽咪唔食你，我死咗之後.......你都會一樣食我啊！無錯，你隻賤種！」

「汪汪！」

「叫叫叫！你淨係識吠，仲有咩識！？」裘歡歡竭斯底里地吼叫，鏡面的折射使她顯得格外猙獰。

「人食狗，比狗食人合理........」

「汪！汪！汪！」被逼至角落的狼狗開始咧嘴，露出白森森的尖牙。

「媽咪最多食一兩啖，之後會好好安葬你，你乖.....」

裘歡歡一邊瘋笑，一邊前行，然後停步，柔弱的雙手舉起斧頭，目露野獸的凶光，終於往自己的寵物劈下！

短片沒有預兆地暫停，畫面停留在裘歡歡揮出斧頭的瞬間。公園的眾人同時緊張得喘大氣，儼如在靜默無聲的戲院看恐怖片時，鬼怪出現的一剎突兀地完場，觀眾一時間無法抽離。

半小時後再出文，巴打絲打估吓劇情先

正常歡小姐做左刺身，小說家好重感情

打錯，應該裘小姐

我頂，我啱啱食緊吉野家
不過同意巴打講法

會唔會其實冇劈死隻狗
但裘小姐力盡死左？

唔得呀！！！！！！！
死人都唔可以死狗
真係喊左出黎
狗狗真係好忠心好乖
小說家同藝術家惡趣味呀

人比狗更聰明，同時更無情

食住吉野家睇血腥文，企鵝巴真識食

橙皮巴有養狗？

契弟好鍾意狗.......所以無養狗
一直都接受唔到生離死別嗰種感覺

自從有次目睹過有人地鐵跳軌被分屍
番到學校仲要比同學“幫”我買左個窩蛋牛肉飯之後，都算係對某啲野有抗體

好彩你唔係畫漫畫

個刺身丼

你嗰朋友真係

今日放假，岩岩先放完狗
有時啲野真係緣分，我當初都冇諗過養狗
點知機緣巧合就畀佢揀中左，領養左佢返屋企

真朋友

狗狗

一個鐘了
我估係歡歡肉

我起初以為會好驚嚇, 原來... 相比路飛巴D故完全係小兒科.
無預期咁好睇

短片沒有預兆地暫停，畫面停留在裘歡歡揮出斧頭的瞬間。公園的眾人同時緊張得喘大氣，儼如在靜默無聲的戲院看恐怖片時，鬼怪出現的一剎突兀地完場，觀眾一時間無法抽離。

「我地......食梗狗肉？」陸天音問。

「呼，原來係狗肉。」人群傳來放鬆下來的叫聲。

「各位想知道結局嗎？嘖。」小說家咬一口袋鼠肉，用手中的信用機控制，讓影片繼續播放殘酷的結尾。

裘歡歡的斧頭揮空，被狼狗躲過。

然後........被逼得發狂狼狗撲上裘歡歡身上，重量把裘歡歡壓倒在地上，斧頭脫手剛好飛到鏡邊，撞得鏡面產生蜘蛛網般的裂痕。

裂痕一直往外蔓廷……

喀啦，喀啦！

與此同時，狼狗張開血盤大口，尖銳的牙齒沒入裘歡歡的脖頸，狠狠撕咬著。血肉分離，鮮血狂噴，把裘歡歡的臉頰染成一片紅。

在裘歡歡無比痛苦地嚥下最後一口氣的時候，裂縫滿佈的鏡子終於破碎。她的頭歪著，眼淚在眼角滲出，無聲滑落地面，手微微往外面努力伸著。

碎裂的鏡子外，竟然是一座堆成小山的食物........

「斧頭係用嚟敲碎塊鏡，你陰佢？！」我冷道。

「我無講過要佢殺自己隻狗，驅使佢郁手嘅.......係人性。」小說家攤手揚著手中的袋鼠串，戲謔地笑道。

此際，善於計算的司徒老師霍然問出一句大家心裡最害怕的問題。

「狗肉…...份量有咁多嗎？」

吊詭的是，明明說話的是司徒老師，但大家的視線卻落在善姐煞白的臉上。難怪，善姐是我們這裡最有經驗的鄰居，不是嗎？

「嘿嘿，比例好重要。」

也許，只有我一人的目光移向藝術家。她剛才說的那一句諺語.......

想到這裡，我的胃開始扭絞，然後像踩汽水鋁罐一般皺摺，一陣反胃感登時湧上喉頭。小說家的話使我不禁想到自己以前在魚檔賣的墨魚滑。

你想知道墨魚滑用甚麼整出來嗎？

百份之百墨魚嗎？少年，你太年輕了。

你買來的打邊爐的墨魚滑都一定溝了肥豬肉，有的多；有的少，就差在比例而已。如果有賣魚佬跟你說自己的墨魚滑沒有肥豬肉，那肯定是騙你的。

大家還未回過神來，藝術家已拋出另一個話題。或者，對她而言，這件事才是她此行的真正目的吧。

藝術家挽住小說家的手臂，瞄了陸天音一眼，嘴角微揚：「今晚，我地仲有一件重要事情宣佈。半年後，我地會喺置業島上舉辦婚禮。到時候會邀請各位出席。」

我聞言一怔，眼尾餘光飄向身旁的陸天音，驚覺後者瞳孔猛然收縮，目光閃爍不定地直視不發一言的小說家。

雖然只有一剎，但我的確捕捉到小說家面具下的異樣，那是充滿人性的閃縮。

三角關係？

幹，真複雜！

不過，劇本要複雜一點才好，對吧？我如此想著。

今日就出到呢到先，要努力寫文追進度喇

等睇小說家同藝術家嘅甜故

噢.. 又完左.

小說家同藝術家，我諗最後至少有一個死

藝術家要結婚了

今日呢更其實都有伏筆呢

rachel其實好可憐
為咗埋堆，好似小丑咁生存

好慘 狗狗去到最後一刻先反抗

等睇報仇 壓抑越大

可能係

感覺成仔會同單心柔一齊

上一季失咗億嘅志明一開始都當天晴係蠟線殺人魔

契弟寫緊成仔嘅時候，忽然有靈感，呢一刻努力寫緊一個超熱血愛情故事。

包皮嘅故事。

放心，契弟會兩邊一齊寫，唔會走數

仲有異能故呢

三邊一齊寫
其實契弟打緊嘅愛情故都係異能故.......
係外傳，係外傳！哈哈哈！

（今日人性系列已寫一更份量，係時候休息，寫吓其他文）

你掂唔掂呀 睇住身體呀

寫左呢邊先啦

Again......... 人性的測試
我都唔知如果自己好似歡歡咁既話會唔會頂到......
但我諗我知狗狗都一星期冇食野落到黎第一時間係安慰我嗰刻，我寧願同佢攬住一齊死

藝術家必須死

又話有奶腳

契弟仲有餘力寫埋散文
如果有人想睇

一陣返屋企寫

好主人

個人幾鍾意歡歡崩潰嘅台詞
理智逐吋瓦解

幫佢紅事變白事！

未奶

諗下係自己選擇黎置業島 狗狗係無辜㗎
食完都未必走到 走咗又一直有陰影
一齊死好過

人比動物聰明，或者應該話狡猾
但人類真係幸福嗎？

唔會再信你

今日仲會唔會有文?

今晚無文，忍一忍

所以我都唔敢嗰刻我真係做到......
因為應該都真係好崩潰，痴左先會有啊段self-talk

媽啊，又多個語癌
中出巴打算點收貨

噢太好了死既係主人唔係狗

上一次雙開結局係點
大家知喇

在日本的死神表示，無文好寂莫

睇住架妹先

歡歡

收科 又多一個

自從巴打陸續患上語癌，契弟發現原來人與人關係可以咁接近

一傳十，十傳百，然後發揚光大

比例好重要啊

秋爺

死神巴同醒巴好近

好想去東京買first arrow

I’m back
巴打，幾時更新返紙言先？

推！

唔知語癌幾時傳染比我呢

艾利絲打回來了
契弟呢兩日會上載season2去紙言

可能之後會用佢條野老強ruby

俾

已傳染

夠曬獵奇

我係鐵頭功 鐵頭功

想睇

輕口味嘅可以睇美子或者心柔

病咗幾日冇追故 啱啱live返

早晨啊路飛巴

小病是福，保重身體呀墳巴

已經返咗半日工嘅契弟表示唔早喇

今晚有文

大家咁話
不過話時話 乾咳真係好辛苦

今日放假等你出文

星期六竟然有文
仲開心過中六合彩

安慰奬

呢個post好似係我見過讀者惡過作者最誇張既一個

所以，文呢

睇唔到咩站

好心急

立川 好似係

出文先

Ch.26 整理劇本

＊＊＊＊＊＊＊＊劇本角色表＊＊＊＊＊＊＊

石原優子 （業主）
外表： 五呎六吋高，樣貌甜美，皮膚白皙，長髮經常紮成馬尾。
性格： 外向，比較像男生
職業：大學畢業，待業中
基本背景：小學時代跟隨父母從日本來港定居。

石原美子 （親屬）
外表： 跟孖生姐姐石原優子沒有分別，除了左眼角下方的美人痣。
性格： 嬌羞內斂
職業：大學畢業，待業中
基本背景：小學時代跟隨父母從日本來港定居。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

汗味充斥房間，拳影化成一道道疾風吹拂，穿過左右晃動的沙包，朝我襲來。

咻！很快，他媽的快。

我看著拳頭在眼中不斷放大，瞳孔擴張，想要往後蹬，險險躲過這記剛猛直拳，卻一個踉蹌，雙腳被地板的汗水滑倒，一屁股栽在地板上。

「嗄！嗄！」我喘著氣，向沙包後的肥煦擺手示意。

進行三個月的特訓，煙也抽少了很多，我感覺自己已經變強，可是跟擁有一排朱古力腹部的肥煦仍然有一段不短距離。

這傢伙要不是拳擊手，就是真正的戰士，剽悍得使人心悸。如果這場測試是一場肉搏戰，他必定成為冠軍這一點毫無懸念。

「係眼，望住敵人對眼去判斷，咁先可以捕捉先機啊。」肥煦伸手把我拉起來。

「唔係咁簡單㗎，關師傅。」我苦笑，轉過話題：「下一個活動相信好快就會開始。我地計劃第一步已經大致上完成。」

「蒐集到有用資料？你搵到兇手？」

「未。不過，聚餐嗰一晚，從工程黃嘅說話同裘歡歡嘅事當中，我對Anti-plot終於有啲頭緒。我地可唔可以離開，關鍵在於人性。」

「工程黃？」肥煦搔頭。

「口疏。聽講係因為嗰個工作人員自己爆響口，同其他工作人講有業主撩佢扑嘢嘛。」

「無錯。工作人員都係人。喺我地面前扮到機械人咁，背後卻同我地其實無多大分別。勾引工作人員的確不失為一個方法，但並唔係威脅作人員封口嘅把柄。我地如果有逃走嘅打算，必須有一個失格而且保證『封口』嘅工作人員。」

「收買。」肥煦似懂非懂地點頭，讓我繼續說下去。

「為咗令置業島更加『真實』，島上嘅工作人員同準業主一樣，以信用值出糧。而且工程黃嗰晚提起過，其實有唔少工作人員喺晚上十一點至凌晨一點都會自由活動，有唔少都流連Ganga同股票行，試圖賺多少外快。呢一點，我早兩日喺狩獵場外面已經得到證實。」

「負責看守狩獵場嘅工作人員都係賭徒同沉迷股票。至於要點實行就要再從長計議。首先我地仲要一張置業島地圖，愈詳細愈好，而且要有牆外面嘅地形。」

「用信用機『附加條件』問？」

我搖頭否決：「兩個做狩獵嘅無端白事索要地圖，諗一諗都估到動機吧。再者，呢個計劃只係逼不得已嘅後備，無謂因為一個可能用唔著嘅計劃而冒上風險。我反而有一個人選，負責周圍跑工程嘅工程黃。」

肥煦點頭，提出一個一時三刻都無法解決的問題。

「工程黃會幫我地？如果坦白同佢地講，就意味要帶埋佢地一家三口走，撇開佢會唔會報串，失敗嘅可能性極大。」

「再諗一諗先，可能我地唔需要逃走呢。」

我聳聳肩，抬頭望著掛鐘的指針原來不知不覺已跑到6字，急急忙忙拿起晾在椅背的浴巾，跑到浴室沖涼，洗去一身汗味。距離約定時間還有不足兩小時。

如果你還記得，我今晚有約。

我穿好恤衫牛仔褲，戴起手錶時已是半小時後的事了。這時，肥煦在地上盤腿，觀看著電視節目，剛好是石原美子的住所。

美子還未出門，幸好。

不能不讚嘆監控服務的用途。你說，在見面前知道對方出門了沒有啦，穿甚麼衣服啦，從而配合，不就更方便嗎？

畫面中的石原美子穿著淡藍的紡織上衣，坐在化妝檯前嘟起櫻唇塗唇膏，薄唇輕抿，斯文中帶一絲渾然天成的性感。姐姐優子則慵懶地伏在床上看書。兩人相似得像分身術，畫面非常有趣。

「美子，著成咁去邊？唔食飯嗎？」

「今晚唔使預我啦，約咗人。」

「喔喔？唔會係拍拖吧？」優子挑一挑眉，打趣道。

「唔係拍拖.......係朋友。」美子走到連身鏡前轉了個圈，整理稍為皺摺的裙擺。

「朋友，係邊個呀？」

「秘～密。」美子回頭吐舌，然後一臉腼腆地續道：「Sam。」

「成主席？！知人口面不知心，要小心保護自己。你知啦，呢到啲男人個個都唔係用個用腦諗嘢.......好危險。」優子一怔，然後擺出一副女偵探的模樣。

「佢唔係你諗到咁啦。」美子替我抱不平。

「必要時候要大嗌唔好。」

我聞言頓時一頭黑線，耳邊傳來肥煦幸災樂禍的賊笑聲。

「我真係似色魔咩？」

「係置業島色魔。不過，你已經放低你前女友？」

肥煦漫不經心，將台轉到嬌姐的住所，看著上身毛茸茸的印度人像皇帝一般正坐開腿，跪在地上嬌姐埋頭在飛毛腿之間，前後吞吐，造作嗯嗯呻吟斷斷續續地響著。

用老婆辛苦攢來的信用值嫖妓，這傢伙簡直就是廢物啊！

目光從春光綺旎的畫面中移開，我穿好鞋，站在玄關上應道：「無。不過美子比較順眼，而且佢同靜婷氣質好似，斯文得體。多一個好鄰居比多一個敵人好。將來嘅事就將來再算吧，今日唔知聽日事。」

比較順眼？我都搞不清自己怎麼會用上「比較」這種字眼。

「我仲以為係心柔。」

肥煦的話宛若小石「咚」地落入湖中，讓我不禁一陣失神。

「嗄？」我獃住，手搭在門把上。

「兄弟，眼神呃唔到人啊。」

砰！我關上門，吸一口氣，將肥煦的話拋出腦外，向前邁步。

出一出住呢到先

再輕輕一推

幾好睇

第一季追到而家，留名

多謝溫柔巴，太易巴推文

仲有乳菓絲打

已查收

劍巴來了

熊巴打
久等了，畢竟Season1同season相隔一年半

多謝李絲打支持

契弟一陣再出啦

契弟由舊登到今日都係一個最無個性嘅講故佬

重有冇呀？
地方的巴打需要文

[b]Ch.27 約會[/b]

置業餐廳是置業島唯一的餐廳，聳立在島上西方的懸崖，從白樓步行需要接近二十五分鐘腳程，幸好道路平坦，秋夜晚風輕撫，總不算走到滿身臭汗就是了。

不知怎地，浪漫聖地跟「隔涉」這個詞語老是掛上等號。當然，這一點跟商業性質脫不了關係，不然啊，馬爾代夫又怎會閒得搞甚麼海底餐廳，貪過癮嗎？

至於為甚麼我會說這間餐廳是浪漫聖地，並非因為它純白而典雅西洋佈置；不是因為潔白暗花檯布上的燭台；更不是因為這裡可以眺望到高牆外的無敵海景，能夠聽到綿綿不斷的柔和波浪聲。

置業餐廳右側有一間沒有用途的時鐘酒店。

要做愛，不用到時鐘酒店，我以為。

被綁架的人上時鐘酒店，邏輯上說不過去，我以為。

幹，我曾經以為。

這時，我坐在餐廳二樓的窗邊的兩人桌，外面是一個像圓拱形大露台，一塵不染的白鐵欄煞風景，一望無際的汪洋以浪濤流露出無比惋惜和感嘆。

沒辦法，這也是慎防居民自殺的必要措施吧？

我走出露台，慣性地點起煙，微微吸了一口，憋住氣，然後向外一噴，讓輕煙回應伸手無法觸及的大海。

呼。

靜婷，我跟其他女人約會，你會介意嗎？

「Sam？」

我回頭一看，美子終於到了，臉蛋略施粉黛仍然不能掩飾天然的紅潤。雖然她的裝扮跟監控中沒有分別，但我還是不禁多看兩眼。

我趕忙把乾癟萎縮的煙蒂捻熄，打了聲招呼，然後跟美子一同坐下來，拿起餐牌，點了幾道價格不怎相宜的套餐，一枝襯搭燭光晚餐的餐酒。

當酒杯清空，菜終於上桌，我們在酒精的作用下，擺脫尷尬的氣氛，開始自然地交談起來，從以前的生活一直到置業島發生的事，算是交換情報吧。

美子和優子在置業島中擔任文件翻譯和配音工作，主要是中日和英日。從她口中得知，「地產公司」滲透世界各地的各行各業，甚至以我們熟知的名目暗中壟斷性商品和AV業。以她所知，操控這些生意是公司的會計師－Aki。

Aki，日文中的秋。

「我同家姐都無見過會計師真人，只係偶然喺工作人員口中聽到呢個名。」

「會計師，將Rachel變到宜家咁嘅變態吧。」我想起Rachel額頭的獨角，忽然很想笑。

「哈。」對不起，我還是笑了出來。

「我唔想變到Rachel咁......仲有八個半月，我地隨時會......。」美子憂心忡忡說道。

「死。雖然我好討厭呢個地方，但因為嚟呢個島，我明白一件事。你覺得置業島點解要佈置到周圍都有消費設施？信用值好重要，關乎我地生死，正常唔會奢侈到鋸扒囉。」我不徐不疾地切開碟上半熟的牛扒，肉汁沿粉嫩的肌理滲出。

美子微微搖頭，呷了一口餐酒，等待我把答案揭開。

「將存在賦予價值係死亡。正因為死亡隨時來臨，人類先會努力活著。『及時行樂』係應對死亡嘅其中一種消極式手段。我估呢個係設立置業島的目的，掘開埋藏真實人性嘅土壤，又或者係掘開土壤，埋下活著嘅種子。」

「我唔明…..」美子顯得困惑。

「總之，能力範圍之內，我會盡力減少死亡人數。」

此際，一陣喧鬧聲在餐廳的另一端響起，吸引我和美子的視線。

湯叔獨自坐在四人餐檯前，跟一個身穿白色侍應服的工作人員爭執，前者激動得青筋暴現，後者卻是冷冰冰的撲克臉。

「我今晚一定要食粥同油炸鬼！」

「Menu上面無呢項菜式。如果要特別菜式，需要支付額外信用值。」

「信用值.......我有！幾多都要！總之我今晚一定要食到粟米粥同油炸鬼。今日係我結婚週年啊！」湯叔雙目通紅，拍案大叫。

工作人員像機械人短路般一怔，點頭，收起餐牌轉身離開。

粟米粥？油炸鬼？

我忽然想起當日殺死吳弟後，龍友一邊替我拍照，一邊嘀咕的話，其中一句就提到湯叔的故事。

「自殺之前仲落街買粟米粥同油炸鬼，奇怪。」

我將這件事先擱到一旁，不由自主說出一句：「人生無常。」

我和美子各懷心思，默默吃光檯面上的食物，把整樽餐酒清空，飲得一滴不漏。當我們呷著最後半杯的餐酒時，餐廳已再次剩下我們這一檯客人。

「Sam，我地........要及時行樂嗎？」酒後的美子臉泛紅霞，迷離的視線由我的臉頰飄向晚風徐徐輕拂的露台。

「你想嗎？」她呢喃著。

即使再蠢，再神經大條的，都聽得出美子話中的含意好了。被一個樣貌甜美的女生挑逗，正常男人也禁不住心頭燥動。Rachel有的我都有，而且我的長對位置，所以我也絕不例外。

不過......

「美子......你飲太多。夜喇，我送你返去？」我訕笑道。

美子抿唇，擺在檯邊的粉拳微微緊握：「你唔想咩？我唔想到死嘅時候都仲係處女。」

見鬼了！聽說日本的女中學生如果畢業前沒有初體驗，就會被同輩恥笑。在香港長大的美子竟然都有這一套想法嗎？難不成這是源於大和民族的優良血統？！

「你同你講過.......我有女朋友。」我一再守住那一條快要斷開，名為「理智」的線。

「你女朋友已經死咗，而可能我地聽日就會無端白事被收樓，Sorry.......」美子為一時衝口而出的話道歉，不再說下去。

美子歉然地點頭，站起來，轉身離開。

不知怎地，也許是酒意發作，又或者是想起了靜婷，想要保護的補償心理投射到美子身上，我居然一把抓住她的手腕，讓她停下腳步。

聽到她直說靜婷已經死去，我卻竟然氣不出來，反而萌生出一股性衝動以外，難以明喻的悸動。

我知道，我不愛這個女人。

我知道，在這個見鬼的置業島上跟一個相處一餐飯時間的女生做愛，簡直鬼扯。

我知道，自古以來大多享負盛名的藝術家性生活放縱，是集郵家。

我知道，這以上都不能成為藉口。

但，正正因為沒有愛情，因此也沒有負擔。我可以把性慾和那一份補償心理宣泄在美子身上。如果眼前的女人是經常跟得抬槓的單心柔，我可能辦不到。

幸好，眼前的女人是石原美子。

「你趕唔趕住返去？旁邊有酒店，或者我地可以去......傾多一陣？」我到底在鬼扯甚麼。

「咳，你唔好後悔。」

美子回頭看著我，像A片被導演街頭的素人，羞怯地「嗯」了一聲，垂下頭。

餐檯上，一個杯緣印著桃色唇印的高腳杯，一根倚著金屬煙灰缸，寂寥地燃燒著的煙蒂，座位卻空無一人，任由曖昧與尼古丁交纏的氣味瀰漫在空氣之中，久久不散。

今晚真係出到呢到先......星期日照舊停更一日

成仔同美子

中出巴

翔巴

有消息未

呢一更會計師身份終於揭曉

其實最適合做會計師嘅，非秋爺莫屬

有呀

條褲除左一半竟然要等下回
嗚啊！

邊到

成仔係有心理掙扎，至少曾經有

好mean 咁都要串鳩rachel

可能大家會話：「屌就屌啦，仲講經！」

但呢個唔係徹頭徹尾嘅甜故，而且要J,直至播片J三上悠亞仲爽
希望巴打絲打可以留意吓成仔嘅心理矛盾
因為當日救唔到女朋友而衍生出保護、滿足他者嘅補償心理

而且，成仔答應美子其中有一點係契弟無寫白，因為連第一身嘅成仔都無為意，睇吓大家發唔發現到.....

提示：單心柔

親愛的女朋友，我唔識邊個叫三上悠亞，真係從來無睇過

秋爺就算返左黎人性故 角色既特色都係同 J 有關

獨角Rachel

Rachel示意圖

歡喜冤家成日都會有感情線

解密：三上悠亞最高

等睇會計秋出場

比志明幸福

架妹都好似唔錯

見佢戴帽遮到我expect係好短軟賴賴嗰啲

係姊妹花
腳有兩對

動畫誇張少少，但大致上設定係咁

//餐檯上，一個杯緣印著桃色唇印的高腳杯，一根倚著金屬煙灰缸，寂寥地燃燒著的煙蒂，座位卻空無一人，任由曖昧與尼古丁交纏的氣味瀰漫在空氣之中，久久不散。//
勁有feel

我都唔出聲既你都認得

但，正正因為沒有愛情，因此也沒有負擔。我可以把性慾和那一份補償心理宣泄在美子身上。如果眼前的女人是經常跟得抬槓的單心柔，我可能辦不到。

下一更，嗚呀

你留過好多次名
唔好扮新毒者

美子

快啲同心柔啦

正路都會有
唔係話正人君子
始終就算真係啪得成
成仔個心都未必好過

追到live
人心當狗肺呢個真係正
留名睇小說家藝術家洞房

成仔已經鐘意左單小姐

同感

兩個系列都係無意行入講故台度見到跟住追晒，有緣啊

奶㗎妹對淫腳

盲既都知係我喇

利申唔識account

單心柔知道左會唔開心
美子係咪真係咁單純

我覺得唔係

三個月 前女友屍骨未寒

係悲劇

架妹就我經驗，好難交往

Detail

年半前Season1追到依加 終於live

志明戴住面具啪啪啪

但佢同其他女人爆房又點解釋

下一更，爆房

津路巴打係唔係留個名
契弟好似有印象

今日幾點有文

我都好想今日有文睇

我都唔記得lu

都唔知話成仔係長情定多情

星期日幫你推一推

冇可能單純爆房既！
美子有陰謀！❨憑住成仔一開始嗰兩句曾經以為❩

其他女人佢唔鐘意先會爆房 純粹滿足性 掉轉係單小姐 佢就唔會咁做

架妹最高！

成仔起身屌閪喇屌完再屌啊
定係成仔學震乳我要屌孖女

終於完sem可以全程投入追故啦屌你

除定條褲等文

出文未

契弟喺街 晏少少出文

唔知佢幾時真幾時假，唔會表達自己真正的感覺，好難接觸

⼀⼁乛⼀⼀
Rachel

好大碌

仲識分開同發光

Ch.28 做愛做的事

在香港的時候，我從來沒有跟靜婷去過時鐘酒店。當然，即使跟中學時期的那兩次荳芽戀都沒有試過。

爆房，哪有錢呢？

不過，沒有開過房又不代表我是處男。不瞞你說，我和靜婷大多在那間狹小的房間中做，而且有幾次在黑漆漆的戲院好了。

這不是重點。我要指出的是，置業島開房他媽的貴，600＊三小時，包兩支水和兩個安全套。

此際，我坐在軟綿綿的圓形水床上，像電影男主角一般點起煙，試圖讓自己平復心情。這裡四面都是鏡子，包括天花板，從不同角度映照著自己。

磨砂玻璃內的白皙纖瘦的俏麗倩影晃動，醒神的桃粉紅胸圍掛在門把上，格外顯眼。孤男寡女共處一室，乾柴烈火無聲燃燒著，使喉嚨更是乾涸。

說起來，這間房有沒有閉路電視呢？也大概有吧。

「Sam…….你要一齊沖嗎？」把長髮隨意紮成高髺的美子從門縫探出頭來，怯生生地問道。

「嗯。」我嚥一口口水，緩緩站起來，進入浴室。

甫踏進浴室，一絲不掛的美子便主動勾住我的脖頸，閉上雙眼，柔軟的唇堵住我的嘴巴，舌頭生澀地探進來交纏。我一邊利落地解開衫鈕，脫掉身上的衣服，一邊以行動回應她，手開始不安份地游動，肆意搓揉。

飽暖思淫慾，酒精成為天然的催情劑，讓浴室內的狂吻的男女打得火熱，甚麼理智都拋到九霄之外。
水聲淅瀝，像雨聲滴滴答答打在浴缸上，把我們弄得濕轆轆，水珠在粉嫩的尖峰上停留。

「你真係想要？」我再次確認。

美子嬌柔的「嗯」一聲，點頭，然後跪在浴缸上，纖幼的雙手套弄著。我瞇起眼，忽然感受到一陣溫暖緊緻的質感包圍，時出時入，繞圈輕掃和刺激著。坦白說，生澀的動作更能引發出獸性。

「嗯.......嗯。」

我微微張開雙眼，美子抬首，盈盈秋水的雙眸跟我對上，櫻唇拉出半透明的口水絲。這個時候，身為男人的應該要找話說，以免氣氛尷尬......

「你真係第一次？」這一句我倒沒有問出來，因為感覺超白痴。

幹，我竟然說了一句比以上更該死的幹話。我敢說，能夠問出這樣的話，也只有我一個吧。

「你......可以講日文嗎？」我哈哈問道。

「いいですよ。」

「呃....咁....奸爸爹。」我到底在說甚麼。

「はい，頑張ります。」她嘻嘻一笑，伸出舌頭。

美子繼續埋頭努力，我在腦海搜索能夠用得上的單詞應對之際，（KIMOCHI，嗨也箍，オレは海贼王になる男だ），擺在洗手盆上的信用機忽然響起，打破曖昧的氣氛！

「嗶－ 嗶！」

我皺一皺眉，然後跨出浴缸，滑動信用機，赫然發現是地產公司發出的訊息，雄赳赳的陽具瞬間軟下來！

「第二…….活動？」我凝視訊息，一時間回不過神來，只聽到美子在旁叫喚。

「Sam，咩事？」

她從後抱住我，兩團軟肉在我背後磨來磨去。可是，這時候我已沒有心情再在這裡胡混下去。

「係第二次活動－處刑遊戲。我地要返去先，Sorry.......」我等不及她回覆，便逕自穿起衣服。

美子略帶失望的應道：「等呢個活動一完，我地再......好唔好？一定要喔。」

我揉一揉她的頭，微笑點頭。

如是者，我花了600＊信用值的酒店房間，還未感受過水床的彈性，說這樣白白浪費了。

Ch.29 處刑遊戲

咔嚓。

我聞聲走到玄關，嘗試扭動門把，再用信用卡機拍在門把上方的感應器上，扭動門把，卻依然徒勞無功。

走到床邊坐下，瞥望了牆上的掛鐘一眼，剛好十二時正。

果然，住所的門隨地產公司的控制自動上鎖，即使使用信用機都開不了門。我對「被困」這一點倒沒有格外的驚慌，因為剛才的活動通知已告知會發生這個情況，像平時管理處發佈「停電」，「電梯停用」等等通告。

「業主必須於晚上十二時之前返回住所，屆時信用機用訊功能將會暫時中斷，直至明白下午一時正。處刑遊戲將於凌晨一時正時開始。」地產公司的訊息這樣說。

處刑遊戲？

該不會學著《恐懼鬥室》的經典橋段，比如把我屁股下軟榻一翻，變成一張金屬床板，然後天花板吊著一把鐘擺般的電鋸，將我們一刀兩段。

再不然，九個工作人員衝進來將我們的頭硬塞進飲水機的水樽，水位不斷上升，讓我們在恐懼之中窒息而亡。

想到這裡，我掏出褲袋的鋼筆在喉嚨前虛刺，I have a pen，，而且我有看過那一部戲，再者我有忍痛捅穿自己喉嚨的勇氣，所以這倒不算最壞情況。

距離處刑遊戲還有大半小時，其他人現在跟我一樣正在猜測，或者已經驚懼得瑟縮在被窩中顫抖嗎？

說時遲，那時快，我已經將電視轉播至監控畫面。電視節目四個台，是方甲和麗欣、工程黃一家、嬌姐和剛才還跟我在時鐘酒店鴛鴦浴的美子吧。

嗯？不是？

我拿著遙控器，恍然想起今日星期四，剛剛十二時正，又到了「轉換節目」的時候了。

這個星期是印度男一家、莫志豪和木無表情的Anson，還有......還有.......

沙沙作響的雪花？！

本來應該出現的四格監控畫面，現在只剩下三格…....

那麼說，這一格的業主已經發現了附加服務的偷窺功能，而且進行阻截。一念及此，一陣惴惴不安的感覺、罪惡感、怒意，與莫名的快感倏地湧上心頭，伴隨著無數疑問在腦海肆意翻騰。

怦怦！怦怦！

這個業主究竟是誰？！

他怎樣發現附加功能？

他會不會已經同樣發現我早在監控？

他純粹只使用了阻截功能避過偷窺，抑或跟我一樣進行偷窺？

他使用阻截功能是因為不願自己的私生活被偷窺，還是有不可告人的秘密？！

如果他在業主大會公開「偷窺」這件事，然後大家逐家逐戶地檢查，最後又會否查到我身上？！

嗄......嗄........

砰！

「啊！！！！！」床板發出一聲悶響，我的拳頭發麻。

＊＊＊＊＊

凌晨一點。

「嗡－嗡！ 」

握在手心的信用機忽然震動，使我從沙沙作響的電視畫面中終於回過神。

凝神一看，我被地產公司加進新開設的群組，主題為置業活動—「處刑遊戲」，管理員名稱為馬克白，群組另外的人數合共二十三，剛好是現存者的數目。

馬克白

「晚安，各位業主。歡迎參與置業島第二次活動—處刑遊戲。是次活動將以信用機進行，期間業主均不可與其他鄰居進行討論。

人分三六九等，一棟大廈，一間公司甚至放眼整個社會，你或者曾經有意無意覺得某君不應存在。即使是一棟高級住宅，笑臉迎人的保安，暗地裡都會講住戶是非。

你覺得置業島上眾位業主之中，哪一位鄰居最不配存在，與你共住同一座樓呢？

接下來的十二個小時內，請各位認真考慮，利用不多於四十字發言。時間結束後，工作人員將會到達各單位，利用測謊儀器確定業主之選擇，最後被選出最「不配」成為鄰居的業主將會被處刑。

發言方法如下例：

例子一

匿名：

「龍友應該被收樓，因為他動作笨拙，在接下來的日子中如要在其他活動合作，死亡的機會率提高。」

例子二：
龍友
「我不應該成為被收樓的人，因為我識影相，而且聰明，對大家有幫助。我認為應該揀一啲對世界無貢獻嘅人。」

註1：每位業主只能發言機會只有一次。
註2：發言可選擇匿名或公開姓名。
註3：發言中不能涉及多於一個人的名字。
註4：發言必須是事實。
註5：此遊戲只能夠一人被處刑，可以是業主或同行親屬。」

處刑遊戲，正式開始！

出到呢到先

中出巴
馬克白阻人做愛做的事喎

冇睇清楚以為佢兩個比人困咗係時鐘酒店
心諗咁咪死梗 冇返到屋企

放工就有文睇

阻人 會俾人BBQ

會唔會公開啲人嘅選擇

個個都揀自己咪唔洗死囉

今日文已出

why not both

爆房失敗

成仔其實好唔識浪漫

如果另一方面去睇
佢去爆房某程度係因為心柔呢

契弟女朋友最高

多謝皇僕巴支持

睇落去

考曬試又係去旅行嘅時候

企鵝巴麻煩著返條褲

殺不死絲打

你要有露鳥嘅勇氣先會成功

Rachel皮膚白皙如雪，身材高佻，凡人只能仰望又不能褻玩

his spring pocket will be barbecued

波餅巴打

不要說了，成仔無得玩水床已經嬲嬲地

出得合時

應該唔會

睇落去
到底邊個會出事呢

第一個被處刑嘅係馬克白
燒春袋

明晒

典型人性game嘅完美解法
但邊有可能咁齊心阿
實有d打靶仔亂嚟

再者唔同平時唔同
1.要用測謊機
真心會有人咁諗自己？
2.要揀隣居應該冇得揀自己
3.唔係現場玩應該冇得用揀下家嚟順住去
而且講得一次野同只可以講一個人名
真係有難度

隔一日先答我
Btw macbeth disturb shing jai fucking his spring pocket will be barbecued

又玩呢d
我又冇話最多就死

小說家唔會次次同一招
今次處刑真係會死唷

著好褲未

但係無講票數最多既死 可惜係講是講非既先要死

可能*

打靶仔
無錯，因為會用測謊機，出於講大話會受罰嘅觀念，業主會認為發言要同final answer 一樣

著番了

btw,成仔識嘅日文有限

認為
其實話用測謊機姐
但規則話係事實
應該有d竅妙野嘅

自己覺得係事實嘅嘢

輕輕一推 今晚深夜寫文

加油

仲係op fans添

諗下點解唔係投票而係直述就知

咪又係我贏

契弟好後悔點解唔一邊出文，一邊更新紙言
好怕做重複.性工作，例如copy and paste

啊！！！！！

一陣貼紙言link

以下是紙言Link，已更新至Ch.26
想一口氣追故，或者重溫嘅巴打絲打就睇啦

嗚呀，契弟終於成功上載完喇

好耐冇見啦中岀巴
前排去咗旅行，終於一口氣追返囇
啱啱就喺日本浸完温泉，睇到成仔攞日本passport個段真係好有feel

食住M記早餐等文
人生一大樂事

Im ready

路飛巴
尋日好多巴打除定褲等成仔上陣
點知馬克白咁樣搞砸人地好事
會唔會補番俾美子嘗禁果呀

出一出文再覆巴打絲打

我看著信用機的屏幕，一邊重複閱讀規則，一邊在住所內來回踱步，心裡暗自盤算如何是好。

簡單來說，這是一個用四十個字來決定生死的遊戲。門禁和中止通訊功能這些表面是物理上的隔離手段，事實上卻讓業主在無法商量，互相猜忌的情況下傷害對方。

是心理上的阻隔。

四十個字，可以是刺殺敵人的暗器，也可以是自保的盾牌，就看我們如何使用。我們可以像平日在討論區匿名（像改個甚麼狗屁不通的網名「中出路飛」；冷酷到爆的「死神」；女生就叫「咪咪震波」），肆意中傷他人。

杯葛，排擠，沒有心理負擔，反正是匿名。甚至，中傷他人的匿名者都不曾認為自己一句話，會嚴重得影響他人的一生吧。

可是，這柄殺死敵人的「暗器」放在處刑遊戲中卻很大可能變成荊軻藏在地圖中的寒月刀，出師未捷身先死。這個置業島跟無邊無際的網絡世界不同，只有廿幾個業主，一旦中傷他人被發現，將來的日子恐怕招來致命報復。

殺人者，人恆殺之。

這個遊戲最後會用上測謊機檢定......換句話說，我們的發言一定要跟真正的想法一致。那麼說，最初的發言者很大機會成為主流意見，一同將業主中的某一個或兩個上逼路。

這樣說或者有點混淆，社會心理學中的服從行為(Conformity)。

比如說，第一個人在發言中揭發我殺死吳弟的事，第二三四五六個人為了自保而附和，即使他們原先有其他人選，或者還在與棋不定。隨之而來的是猶如洪水噴發的負面評論，由外表、行為和言論中入手，務求塑造一個完美的攻擊對象。
人言可畏。

這四十個字不只為了說服他人，同時也在說服自己，使自己徹底相信自己的決定，心理達至平衡。

時間逐吋流走，當我看著電視畫面中的莫志豪和朱凱怡爭論時，已經是凌晨三點的事了。這時，處刑群組仍然一片空白，尚未出現第一個發言者。

「我想揀阿賢，李小姐個繼子。」莫志豪深吸一口氣，似乎終於打定主意。

「點解係阿賢？點都係揀個印度佬啦！好食懶非，呢種人對社會完全無貢獻，係寄生蟲。」朱凱怡反駁。

「你同佢有路，所以唔想我揀佢？呢排你同佢有講有笑。」莫志豪頭上套著隱形的分類帽......綠帽。

「唔好亂講。就算係，都一定因為你唔同我做。你嫌我生得醜，定係你性冷感呀？！」

莫志豪托一托眼鏡，理性地分析道：「Come on , Kate。我地已經係成年人，大家理性啲，okay？如果我地因為性行為而令你懷孕，好難喺呢個地方生活，降低我地嘅勝出機會。」

「你唔識戴套啊？！」

「安全套唔係100%安全。」莫志豪轉個話題：「我發現李美君同阿賢已經超越繼母同繼子嘅關係.......已經違反法律倫理。」

「你意思係？」

「亂倫。聚餐當晚，我見到阿賢同李美君中途曾經鬼鬼祟祟咁離開。我好奇跟上去，一直走到後巷.......處刑遊戲其中一條規則係『發言必須是事實』。我本來打算直接呢對母子嘅醜事供出，動搖其他業主，將矛頭指向佢地，不過呢個係秘密武器。」

「我打算寫自己對業主嘅貢獻，我係業主之中唯一一個能夠撰寫『具有法律效力』文書，所以要死都絕對唔會係我。」

不得不說，莫志豪比他書呆的外表機警得多，寧願保守地列出自己的優勢，也不選擇踢爆，免得毋下一絲被反撲的可能性。

不一會，信用機終於出現第一個發言，匿名者。

匿名1

「印度人應該被收樓，唔做嘢，剩識生仔。憑咩同我地香港人爭置業？」

匿名2

「我認同，連登經常都有印度人姦殺女人嘅新聞，印度係強姦大國。放印度佬出去，等於放出去害人。」

匿名3

「不能同意更多，印度佬成身都有陣臭味，臭死。而且，佢地仲同我地爭福利？憑咩要我地交稅養埋佢地？一齊投印度佬。」

「嗡－嗡。」

「嗡－嗡。」

「嗡－嗡。」

「嗡－嗡。」

信用機每隔一陣就發出震動聲，眨眼間已出現十數個發言。發言大多矛頭指向印度人，肥煦和陸天音和單心柔也相繼發言，三人均沒有選擇匿名發言，四十字之中都沒有出現中傷其他人的言論。

超笨的隊友。

不過，正因為這樣，他們值得成為我的隊友。

我在信用機中輸入一句簡單的發言，內容中沒有涉及任何一個鄰居的名字，三十個字全數用在自己對大家的貢獻上，免得成為被選中的那一個。

牆上的掛鐘，指針緩緩轉動，發出平板的「答、答、答、答」聲音。或者因為猜到自己不會被選中成為處刑者，神經漸漸放鬆下來，心神再次回到電視的雪花畫面中。

這個「雪花客」會不會是我要找的人？

思來想去卻無果。我撐住沉重的眼皮，一直撐到清晨，雙眼終於敵不過催眠般的掛鐘，攤在床上睡死過去。說起來，我發了一個很奇怪的噩夢，尖叫聲和獰笑聲在腦海瘋狂轟炸。

臭氣熏天的垃圾。

鮮血。

沙沙的雪花。

然後，一雙眼瞳不斷擴張，再擴張，形成一個棕黑反光圓輪，反射著我的臉.........

當我被噩夢嚇醒，睜開雙眼時已是中午十二時，距離完結時間還有一個小時。我以為發言一面倒傾向將印度男處刑，可怕出乎我劇本預期的情況發出了.......

印度佬到底使唔使死呢？

如果用四十個字形容自己，等自己唔使死，你地又會點做呢？
一齊整死印度佬？

殺左一個我，仲有千千萬萬個我。哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！

等埋印度佬點講，但係最後都未投佢，用四十做盾會worth少少

(冷酷到爆)

有無諗過一個重要問題
印度佬表示：「你地寫梗咩鳩？」

有翻譯能力既信用機

幫佢翻譯唔係部機

好快會介紹印度佬一家

印度佬唔會死，佢defense成功

印度佬唔會被處刑，因為佢已經俾佢老婆做低咗

對印度佬咁有信心？

匿名會死？ 因為馬克白話出現名最多既人會死 係咪想講人性 成日打小報告 sorry for 1999

因為有突發事發生後，加上死嘅人只得一個，我估唔係

大家請盡量互助
認清真正要解決嘅唔係鄰居
而係主辦方面嘅考驗

不過咁樣答應該會第一個被收樓先

呢個位先停 好緊張

一定揀自保先 根本macbeth整個局嚟watch the world burn 保住自己形象同免一死先
太快露出馬腳俾人反將一軍 即使可以匿名都唔理智
畢竟志明哥諗嘢總係out of the box

今日篇文咁短既

Yoga fire

契弟今日偷懶
個腦實實地

叫小說家比d刺激你
刺激下你嘅思緒

其實有冇人諗過唔一定要留言？

今次遊戲 有一兩個奇怪點
第一係用測謊機
第二係最“不配“嘅人先會死
最多人想佢死嘅人未必係最不配嘅人

以為你話唔一定要係到留言
諗緊係咪嬲路飛巴偷懶

咁異能正傳up咗未？

唔講野會點

過一陣出文
仲未覆巴打絲打

無文

匿名15

「Anson先最應該被收樓。上帝造阿當夏娃都係一男一女。同性戀破壞社會一直以來嘅文明。」

雖然這句發言是匿名，可是我卻彷彿從字裡行間中聽到李美君的聲音。之前在聚會中，她不就用過宗教去批判Anson嗎？

匿名16

「同意。個個都搞基，仲有邊個生下一代？人口老化，分分鐘人類會絕種！」

匿名17

「唔少同性戀都有愛滋病，傳來傳去，超噁心囉，贊成處死Anson＋1。」

司徒仁

「處刑遊戲規則要求我地剔除一個最唔順眼，最不配同住一棟樓嘅鄰居。理性去思考，處死Anson對大家影響不大，畢竟髮型師唔係生存必需。」

匿名19

「Agree， 我想生存落去，唯有犧牲Anson。反正佢女朋友已經死咗，送Anson一程，畀機會佢地團聚囉。」

Rachel

「嗯，如果一定要有人死，只好犧牲Anson。」

匿名21
「無論如何，我唔使處死就okay。」

Anson

「原來沒有，從來都沒有。」

我讀完眾人的信息，然後重新攤回床上，茫然地看著天花板。天花板的白色跟我的腦海同樣，一片空白。睡意全消，腦海不停浮現著那一天Anson的理髮店替我洗頭的那一幕。

直到最後，Anson都沒有在發言中駁斥其他業主，就這樣擱下一句Juno的歌詞。也許，其他人都沒有多想Anson這句話的意思。

但我知道。

「或者，置業島先適合我呢種人。」她笑著道，眼中曾閃爍著期待。

原來沒有，從來都沒有........

纏綿邂逅，完全虛構.......

那一刻含情回眸，原來是我妄想裡的 那點陸洲......

曾經自以為來到置業島就可以逃避社會的眼光，可是卻發現自己的女人Macy原來一直都只是利用自己，繼而遭到眾人的歧視。

這一刻，她終於絕望地證實所謂的烏托邦，沒有閒言閒語的綠洲只是她的妄想，從來沒有存在過。

想到這裡，我倏地想起Anson和印度男阿里一家都在這個星期的「節目」演出者。不用多想，這兩個業主大概已經猜到他們其中一個會被處刑吧？

我很好奇一個人預知自己的死期時，到底會有怎樣的反應？

徹底崩潰？

求神問卜？

我點起煙，扭開電視，首先轉播至Anson的住所，然後走到檯面拿起紙筆，準備把他們的反應記下來。可是，當我轉頭再度瞥向電視畫面時，手中的鋼筆啪答跌在地板上。

「自…..殺？」我嚥一嚥口水，呢喃著。

Anson死了.......

怎麼會這樣？！

映著我眼簾的Anson以外套綁起的套索，懸掛在吊扇下方，臉龐發紫，失去焦距的無神雙眼睜得老大，染紅的雙手無力垂下，地上的椅子翻倒、紅色的牙剪和地板上乾透的血漬，像告訴觀眾她自殺前掙扎的過程。

我隨著她的視線，把注意力移向寫上啡紅英文潦字的雪白牆身。

「我下一世會成為男人。」

Anson應該清楚自己不一定會被處刑，畢竟那個印度渣男和自己都同是眾矢之的啊！現在還未公佈處刑遊戲的結果，Anson已經提早將自己處刑。

也許，對Anson來說，甚麼遊戲結果已經不重要。

她是因為不堪壓力而崩潰，所以才了結自己嗎？

不，或者因為阿里，又或者情節相似，讓我想起一套曾經分析過印度電影作品，《Three Idiot》。這部勵志電影中段的講述主角藍丘的同學( 想不起名字，在置業島上無法查察）在宿舍中上吊自殺，畫面停留在他寫在牆上的遺言：「I quit.」

雨聲淅瀝，藍丘站在葬體中，反指這表面看來的自殺，事實上卻是一樁謀殺案。

我不太清楚Anson是不是印度電影迷，甚至因為看這部電影而模仿都無從稽考。但我相信她的死因跟電影一樣，是一樁以自殺為包裝的謀殺案！

阿里在房間中來回踱步，嘰哩咕嚕地說了一大堆，我猜是印地語或者是腔調怪異的英語，大概是問看得明中文的女兒詳細情況好了。

礙於言語不通，這一家人跟我唯一有交集的向來就只有十二歲大的女兒Kalinda和七歲的兒子Ajay。平日Kalinda都會拖著弟弟來買肉。

也許因為重男輕女的守舊思想，懂事的Kalinda經常滿身瘀痕，反觀Ajay像野猴子的般頑皮討厭，都總不會被責罰。

這樣想來，如果葉先生的陽具長在Kalinda身上，也許情況就大不同。如果他的陽具長在每一個印度女生身上，印度肯定變天。

啪！

Kalinda把群組的內容轉告焦急如焚的父親後，換來的是火辣辣的掌印，被搧的摔在地上，嘴角滲出一縷鮮血。

猜到自己會被處刑的阿里又驚又怒，卻無處可洩，將一切渲洩在女兒身上。

印度胖太太上前用胖胖身體充當墊，裹住懷中Kalinda，捱上一輪像狂風暴雨的拳打腳踢。最後，阿里咆哮著一連串我聽不懂的粗口，暴力扯開已經半死不活的太太，揪住Kalinda的頭髮往鏡頭下方的鏡子猛撞......

嘭！嘭！嘭！

接二連三的撞擊使鏡子裂開，像這個家庭一般支離破碎，染得鮮紅的玻璃碎了一地。

媽的，這傢伙是人渣！

以為自己會被處刑的印度男已經變得瘋癲。他獰笑著，執起一片三尖八角的碎鏡，踹開攔路的妻子，將血流滿臉的Kalinda在地板上拖行，一步一步拖進廁所，關上門........

掙扎、撞擊和沖廁聲先後響過不停，然後隨著一聲高亢的尖叫聲嘎然而止，一切歸於平靜。

廁所門打開， 滿身是血的阿里走出來，臉上多了幾道抓痕，手中的鏡片沾滿黏稠的紅色顏料.......

「我死，你地全部都要死！」我為嘰哩咕嚕的阿里旁白，但內容大概離不開這些，所有人渣都愛說。

隨著鏡片在畫面中揮舞，胖太太終於也不再發出哭泣聲，歪著頭躺在床邊，捂住肚子瀉出來的血紅大包小包，任由阿里抱著神色呆濟的Ajay坐在旁邊，瘋言瘋語。

鴉雀無聲，場面煞是詭異。

小說家說過，瘋癲才是活命的靈藥。顯然，阿里已經徹底瘋癲，而「瘋癲」使他變成殺人狂魔，賜予他殺人的力量。

他蛻變了。

嚓！

手起刀落，阿里的手中的尖鏡已割穿Ajay 脖頸，後者一僵，毫不掙扎地倒在母親的懷中，血水潺潺從他們身上流出來，形成一個血窪。印度男嘿嘿笑著，像鬼食泥般喃喃自語。

最後，在一聲響亮的獰笑中，血花燦爛無比地往外四濺，做完這一切的阿里也自行了斷......

如果說Anson的死在我的預期以外，那麼印度男阿里一家四口的血殺案卻要用上「極度震撼」、「無法理解」來形容才成。我沒有想計算到用老婆工作的信用值嫖妓，廢物阿里竟然有膽狠下毒手。

阿里殺人的舉動實在難以理解。因為覺得自己要死，所以就讓身邊的人陪葬？

說好了的虎毒不吃兒呢？！幹。

不過他自盡也好，我總算慳大一筆信用值為Kalinda他們報仇了......

當我抽完第二支煙時，已經過了指定時間十五分鐘，住所大門也自動解鎖，可是負責進行檢定的工作人仍然未上門確認，難不成當中出了甚麼問題？

「嗶－嗶。」

嗯？是小說家在群組發放的語音訊息？

「嘿嘿嘿。處刑遊戲結束。大家想知道邊個最係不配成為鄰居嗎？嘿。」

「大家呢一刻應該奇怪點解仲未有工作人員上門確認答案，我講得無錯吧？規則已經講過，遊戲只能有一位鄰居被處刑，但最後由於阿里先生一家四口以及Anson洪梓彤死亡，所以處刑遊戲無法完成。各位毋須擔心自己會被處刑。

雖然遊戲結束，不過大家可以往上一拉，匿名者嘅名字已經顯示。本來啊，各位嘅選擇並不存在於發言之內，而是以外.......各位覺得自己有權利作出選擇嗎？『匿名者』出現得最多，最唔配成為鄰居嘅正正就係藏頭露尾嘅是非鬼。

遊戲隱藏Bonus，出示真實姓名嘅發言者獲得50000＊獎勵。

下一活動將定於三個月後，請大家踴躍參與。」

唔？！ 幹！

聽到這裡，我再翻看處刑遊戲的指示，才如夢初醒，想到這個處刑遊戲的預設Ending.......

一，因為處刑遊戲只能將一個人處死，如果匿名者只有一個，那麼的確會出現一個被處刑的鄰居。

二，小說家從人性的角度思考，早就預估上述情況不會出現。因為「匿名者」絕對不只一人，二個？三個？不，像現在實際出來的結果，「匿名者」佔人數的大半。

三，甚麼測謊機只是榥子，而業主的意向也不代表真正結果。這就像外面社會，我們即使再討厭某一個鄰居，都沒有能力以個人意志將對方趕走。被選出最不配的鄰居？

選擇權從來都不在我們手中。

居民沒有權力。

市民都沒有。

我們由始至終都只是棋盤上的棋子而已。

四，這個遊戲的重點本來不在於「處刑」，而是揭穿「匿名行為」的醜陋一面。

所以，即使阿里一家和Anson沒有死亡，小說家的台詞會變成「匿名」中傷鄰居的業主最不配同住，但人數多於一人，所以遊戲無法順利完成而結束。

我看著電視畫面中的Anson，懊悔地抓住頭髮，如果我早一步想出來，Anson就不會死，Kalinda他們都不會被殺......

被耍了，我們根本沒有人需要死！

「小說家.......你真係有心殺死我地嗎？抑或......」我看著「匿名者」變成楊心善、方甲等等名字，再重播小說家的語音訊息，在心裡暗忖這個問題。

Ch.30 處刑遊戲Round 2

隨那一場處刑遊戲可笑地落幕後，不經不覺又過了快三個星期。也許因為成為法團主席，一來要勉強維持白樓居民的關係，二來在暗地調查，無形中增加心理壓力，老是睡不好，每每床上輾轉反側一段時間才能夠入睡。

阿里一家和Anson被收樓，據說兩間住所都被工程黃以優惠價買下來。對此，一臉得戚的他說是有備無患，負責買賣白樓的工作人員，也就是經紀還殷勤地告訴他物業有很大升值潛力。

聽到工程黃覆述那個經紀的話，我感到事有蹊蹺，可是一時間又說不出問題在哪裡。唯有祝他好運好了。

至於那間理髮店，由於沒有人打理而丟空，椰子味的甜甜香氣也因而消散，沒有留下半點痕跡。我每次經過，腦海都浮現出Anson曾經滿懷期待的臉和帶著絕望上吊，在牆壁寫上的血字的畫面。

人生多變，Anson只是其中之一。

善姐是其二。

我嗎？算是其三。

阿賢和朱凱怡是其四…...他們容後再談。

短短四個月時間，Rachel變成獨角馬； Anson一步一步走向絕望；工程黃賺了信用值而性情大變，善姐變化最大。

倘若要找一個情況去形容善姐，那麼就該用「烏龜吃肉論」，是我隨興命名起的理論。

即使沒有養過烏龜，可能都聽說過不能餵烏龜食生肉。說實在的，我既不是獸醫，也不是生物學學者，不知道是否有天生吃肉烏龜。但為了使我的理論合理，姑且以烏龜不吃生肉為前提好了。

龜公，是我小時候某個暑假曾經養過的烏龜，除了名字超不搭（她是母的），依稀還記得背上凹凹凸凸龜紋像一幅世界地圖，皺巴巴的龜頭老是往左歪。後來有一天，我表哥來到我家玩，竟然說龜公和世界其他烏龜一樣，只要吃過一口肉，就會變成卡通片中，揮舞雙截棍的忍者龜。

為了讓龜公變成打救世界的龜女郎，我和表哥悄悄母親用來做晚餐的生牛肉餵了龜公幾口。神奇的事就發生了.....

好了，龜公當然沒有變成龜女郎。

好了，龜公當然沒有變成龜女郎。

素來溫馴的龜公吃肉吃上癮，漸漸變得兇殘，像受Z病毒感染似的，經常咬人。天資聰穎的我雖然生氣極了，但由於當時正播放《數碼暴龍》亞古獸被太一進化成喪屍暴龍獸的那一集，我居然被表哥再擺一道。

「佢唔係龜女郎......係毀滅世界嘅喪屍，世界上第一隻喪屍神龜！」表哥言之鑿鑿。

沒有顧及世界安危的我聞言喜出望外，兩眼他媽的閃閃發光，餵龜公吃更多的肉，一心培養出最強大的喪屍龜公。

酷暑假過去了，龜公大了兩個圈，龜目炯炯有神，爬得超快，最後有一天我放學回家發現，牠已經跑掉了。幸好，世界最後沒有被龜公摧毀，可能已經修成正果，變成龜仙，又或者被拉攏至忍者龜陣營，默默守護世界。

無論如何，這個故事教訓我們，不要亂信你的表哥，更不要亂餵烏龜食肉。

唔，也不要餵善姐食肉。

也許因為肉吃多了，又或者因為處刑遊戲中發現她居然是第一個提出讓阿里去死的匿名者，一向提倡茹素的善姐性情顯現出鮮明的變化，不再怕事，她住所中的佛像更全都身首異處。

不過在我看來，善姐殺死了佛祖。處刑遊戲中死掉的阿里跟佛祖都是印度人啊！

這幾天，善姐在晚上的聚會間中不時向其他業主弘揚她的佛法，因為我們上一世作惡多端，現在才會來到這座儼如地獄的置業島。

But!

她就像天竺取西經的三藏法師，只要我們能夠信仰她的佛，他日出到外面社會後必定修成正果，下否則下一世必定投胎為噁心的曱甴，被人類拍死踩死。

善姐已經瘋了！

好，今日出到呢到先

幾乎任何故事入面
癲左嘅宗教撚都不得善終
等睇善姐被收樓

龜公

好諷刺
啲secret pages

落地獄！

匿名得咁爽吖嗱

唉 其實我地都係匿名嘅一群

我仲以為匿名既人會死 中出巴好野

匿名其實唔係問題，問題在於點樣使用「匿名」

匿名可以保障自己，社會身份以外表表達想法，但拿捏得唔好，就會害死人

例如Anson

原來沒有.......

小說家設定成咁，真係想殺人？

覺得除咗對人性嘅好奇 仲想睇下喺佢哋預測之外人性嘅光輝

可惜，只有阿里殺全家

乜有得轉台睇特定人嘅cam㗎咩

逢星期四會自動轉台
隨機出四個住所.....情常情況

又手殘 正常

輕輕一推

有無巴打絲打喺度呀

有

方皓玟絲打

有啊路飛巴
第一次留名，但上個故已經有追開！已live！

收工有文出好開心

睇完善姐忽然想起悲慘既妍希修女

Hi 路飛巴

艾利絲打
契弟努快更快埋異能故

多謝閪巴打支持
睇落去，之後會比較緊張

妍希最後都清醒

震波絲打 ，見唔見到自己

由舊登好似都有做cdrom追你啲故，你加油呀路飛巴！
btw，喜歡上一季既人設多點，性格分明啲
今季啲遊戲好玩過上季後尾個啲遊戲
咸魚青菜各有所好

再btw，路飛巴咪再加刻意既甜吸引人啦，我相信在座巴打係愛故之人，想睇人性多過甜

岩岩先開始有少少少少甜就cut左都有得講

感激閪巴
上一季人少啲，比較容易駕馭
呢個season未開始到戲肉 之後嘅情節會緊湊啲
當人數少逐漸減少
上季係遊戲玩死人
今季會傾向人玩死自己

契弟唔係寫甜嘅材料，就算有甜都係劇情需要先寫

呢個好多糖尿病患，契弟掩護閪巴

出現鳥

小說家想撚人

係，睇得出個分別！
亦睇得出個玩法傾向有解決方案！

希望今次我都有個好開心既閱讀體驗！支持你！

又撚狗

btw今集既工作人員好似似番個人，有人性化既一面，定係我上集睇得唔夠細呢

閪巴打好有禮貌，總算有一個唔恰契弟嘅讀者

講笑，大家盡情抽插契弟
吖，唔係！係鞭策

無錯
Season1唯一睇出工作人員係「人類」嘅位，就只有志明同龍友去「溫水煮蛙」路上，志明向工作人員表示會收佢皮嗰一小段

Season 2其實小說家言語中曾經輕輕帶過，睇吓大家睇唔睇到

就好似你上個故都知你唔係為甜加甜

好似小說家一開始同天睛扑野都係無啦啦就扑啦 再到慢慢了解佢既過去 先開始記得返啲野

今季有好多雜魚
可唔可以整翻個人物表

劇情需要而加嘅甜無所謂 唔需要格硬 而家咁好好
我又嚟推post了中出兄

好耐冇留過言
輕輕一推

今個season未留過言等我留一留返個言先

今季文筆比上季更好，期待你可以輯錄成書

Btw,文呢

今日埋出咗
又要等到聽晚了

係咪 咪咪震波 嗰度
多謝路飛巴咁有心會將我地放入去

記得有段講工作人員都要信用值黎生活，所以工作人員只係唔洗玩遊戲的玩家

志明自己甜得順利就阻成仔扑嘢
燒春袋

今季會有呀 隨章節更新之餘 會另外整一個

溫柔巴
契弟又寫梗甜

雖然依家文筆仲有待改進
但睇返以前嘅文，有銷毀自己嘅衝動

合體

陰陽巴

公務員

早晨啊
朝早推一推

認唔認得我 我終於live了

咁先證明到巴打有進步
係好事黎架

今日可唔可以出多少少阿，毒癮發作阿

其實成仔係咪比人監視緊佢監視人

計埋成仔自己睇緊4個 再睇埋成仔個moon 加埋8個

唔好好似上次甜甜下cut咗就ok 唔係又要俾人燒春袋

墳巴
人地都同樣睇唔到成仔
大家都係雪花

返緊工，晏少少再覆

會唔會睇到成仔個芒有自己

Anson真係好無奈...... 我諗... 其實喺個咁既環境之中... 可能｢quit｣對佢黎講真係個最好既選揀

幾點有文
去旅行都照追故

契弟今晚出唔切文呀

唔掂喎故癮發緊口水鼻涕都流緊出黎

仲有冇其他嘢流

咁咪咪 係咪我

幫作者推上去先

銷毀你

可唔可以查下準時出文要幾多信用額

臨訓前一推

要銷毀你

推返上去
今晚記住出返2日份量

今日去左second in, 求志明保祐
好想同佢講再唔請我不如銷毀我

推推推推推

滿懷希望入黎睇文
冇文信用值會變零 即場收樓

Pushhh

儲左半個月無睇一次過睇
開到2

一陣覆巴打絲打，終於有時間寫文

善姐的變化很大，不過我這幾個星期的變化更難以想像好了..........

這段日子每逢晚上，我和肥煦都在Ganga「釣魚」，嘗試跟工作人員混熟。目前為止，除了跟狩獵場的工作人員357號談上一兩句外，還未有實際成效。雖然如此，鍥而不捨的進攻，我居然有了意外收獲。上星期，我在物業角子機中了Jackpot，計上之前儲下來的信用值，我已經擁有接近2，000， 000＊。

換句話說，我已經可以殺一個人。

是的，「合法」地殺人。

如果殺死全家的阿里未死，我會用他殺死家人的同一套手法來炮製這個渣男，親手送他一程。

以牙還牙，以眼還眼。

＊＊
今天是平安夜，在置業島的第一個平安夜，也可能是人生最一個好了。

平安夜的別名是「失身夜」，讓我想起那一晚跟美子還未有機會完成的事。

白雪皚皚，跟通體雪白的白樓融為一體，為街道兩旁的枯樹和道路披上一層軟綿綿的白衣裳。那一個雙手和鼻子是樹枝的小雪人還豎立空蕩蕩的公園中，是阿玲的作品。

小孩子不論何時何地都總喜歡玩雪，把之視為大自然贈予的玩具，堆砌雪人和城堡啦，打雪仗啦，隨便想得出來的玩法層出不窮，可以玩一整天。

在前往圖書室的道路上留下一個個雪腳印，呼出團團熱霧，寒氣隔鞋而入的我，倒就討厭下雪喇。如果你試過穿厚重的雪褸在野外打獵，我保證你會跟我同一個想法。

有一個人例外，肥煦。

這時，我們終於走到圖書室的門外，穿短袖T－shirt的肥煦跑到雪地上，捲起手袖，露出肌肉過份發達的手臂，然後雙手像鏟混機一般盛起一大團雪，往自己心口猛拍。

「只有撐得過極端天氣，先可以成為戰士，寒－冬－戰－士 ，叱哈哈哈哈！」

「痴線。」

「好尷尬。」

我們四人互望，不約而同笑了起來。

＊

鄰居相繼抵達圖書室，一張張原來陌生的臉孔變得熟悉。我猜，大家到死都不會忘記彼此。當然了，其中一個原因就是記住哪個混帳害死自己，化成厲鬼都不要找錯人。

哈哈。

輕快的聖誕音樂悠揚，繽紛閃爍的小燈泡一眨一眨，火爐中燒得劈里啪哪的乾柴，洋洋暖意和美食的香味瀰漫整個空間，讓居民一時間忘記自己身處在一座隨時面臨死亡的鬼島。

「今日平安夜，我請大家嚟並唔係因為有咩特別重要事情，只係希望大家能夠盡情放鬆，享受屬於置業島上嘅聖誕節.......畢竟嘛，今日唔知聽日事。」我瞥看工程黃那副等待領功的表情：「咳，今日要多謝黃先生慷慨解囊，為大家準備豐富嘅美食。」

「應該嘅，應該嘅，哈哈！有錢出錢，有力出力！大家忘記過去，齊心渡過剩下嘅六七個月。」

我接過工程黃塞到我手上的切肉刀，開始切開巨型火雞，單心柔負責分發。

一旁的工程黃開始巡場，像婚禮的主人家到處找人寒暄，炫耀他的新勞力士，把太太和阿玲晾在一旁。

聚會在喧鬧的節目氣氛進行，不知不覺已過了快一個小時，酒過三巡，大家已進入狀態。

Cut！

你可能會說，白痴啊，學正常人搞甚麼聖誕聯歡會，這部劇本不是充滿人性醜陋與光輝的死亡遊戲嗎？

這個問題我在剛成為主席時已經想過。畢竟，死亡遊戲的啦、替靜婷復仇的啦，甚至八字未有一撇的Anti－plot逃亡大計，方向太多，未免使劇情鬆散無力，稍有不慎更會變成一齣爛得吐血噴屎的戲。

但，我不知道那些該死的遊戲在何時，以甚麼方式進行。那是小說家的人性小說情節，我管不了。我的劇本是這些鄰居的人生.......

比小說家更真實，更有機，有血有肉的橋段。

第二，我們很怕死。可是在置業島住久了，漸漸就會適應「死亡」這件事。這無關善姐的佛理或輪迴論，而是歸因於人類與生俱來的適應力。

我們害怕死亡。

我們適應死亡。

然後，我們為了避免死亡，學會成為虛偽的人，融入這種「必須虛偽」的生活模式。不論在置業島還是你現在身處的社會，都無法避免。

我踩住木梯，環視圖書室內的眾人，心裡暗道。

此際，九龍灣阿俊重新上路，站在木梯下替我遞上裝飾，像啞巴的他居然無里頭地向我悄聲說一句「喂，多謝。」，這讓我很感意外。難不成他知道我在寫劇本，故意爭取亮相機會？

美子和優子兩個總粘在一塊的姊妹，沒有站在一起，前者坐在一旁的木椅看書，後者正蹲在聖誕節樹下逗阿玲玩。美子的目光不時向我飄來，我報以微笑，卻沒有跑過去搭訕的打算。

要說原因嗎？我都搞不清楚。

司徒老師、蓬頭垢面的湯叔兩老對坐，老僧入定，全神貫注在星羅棋布的棋盤上，黑白縱橫交錯，時而拍腿感慨，時而眼前一亮，哈哈大笑。在他們的背影中，我看見再世諸葛孔明和再世周瑜。

「老師，收佢皮！」

「湯叔，你就乾脆投降喇！哈哈哈！」

不知廉恥為何物，曾輸得要全裸倒立的肥煦咬住燒豬腳從旁吶喊，為外援司徒老師助威。看他扯盡喉嚨，脖頸上的蚯蚓蠕動，煞是好笑。

話說回來，促使司徒老師和湯叔變成一對相知相昔的棋友，倒也因為這個一條筋的白痴。

另一邊廂的嬌姐嘆聲連連，托頭喝著悶酒，跟兩個單身男業主訴苦，說近來的恩客減少，作為自由工作者的她，生活足襟見肘。

這兩個單身男雖然跟我沒有甚麼交集，但本著主席和編劇的身份，我還是對劇本中所有角色的背景了解一二，他們都毫不例外。

這個中間分界，鼻子扁塌的頭皮宅男叫馬尚鋒，Neet。他在置業島上無業，靠地產公司一開始發放的獎金渡日。之前的處刑遊戲主張讓Anson去死，原因是女同戀者搶光女人，害他一直單身。

「Anson死咗，我識女朋友嘅機會又增加一分，好嘢！」處刑遊戲後的首個聚會時，他如是說。

另一個單身男姓何，單字全。何全跟Neet湊在一起，平庸的長相登時變得劍眉星目。何全在外面社會生活時，是電訊業街霸，現在在置業島上負責一些簡單文書工作。在之前的遊戲中，他和議處死印度男，純粹看他不順眼。

這兩個人是我的懷疑對象。

我和肥煦的「私人節目表」中至今尚未播放過他們的住所。換而言之，他們有可能是那個同樣發現監控功能的雪花男......

也可能是殺死靜婷的變態犯。

「快啲扯啦！扯呀！哈哈哈！」Ruby的笑聲斷斷續續地響著。

「等等，好快好快.....」Rachel擺出一張笑臉，努力讓軟軟的獨角豎起。

我已經沒有阻止的打算，這大概是Rachel自己選擇的生存方式，以「被害者」的身份虐偽地活著。

過了一會，我把視線從正在勃起，像小丑的Rachel和彈陽具的Ruby身上移開，因為方甲和鄭醫生的對話吸引了我的注意力。我裝作若無其事，坐在不起眼的角落。

「鄭醫生，你會唔會有辦法？」方甲緊張兮兮的，身旁的麗欣目光閃縮，臉色難看極了。

「唔，辦法唔係無.....坦白講，作為醫生，我唔建議咁做。」

「佢成個月無嚟喇，唔等得啦醫生。」方甲衝口而出，被麗欣狠狠跺了一腳。

噢，原來是中出路飛......不，中出—墮胎。

「咳，我可以搞到藥，但......」鄭醫生一臉為難，眉頭皺成川字型。他搓一搓手指，然後壓低聲線說出一個銀碼。

縱使聽不清銀碼是幾多，可是看到方甲和麗欣那副全家通通死清光的慘相，我就知道這墮胎藥價值不菲啊！

「南無阿彌陀佛。」

善姐和三個信徒盤腿，坐在木地板上，閉目入神，口中唸唸有詞。為首的善姐用空罐和筷子當木魚，敲得「噹噹」作響。

她的信徒除了病懨懨的司徒太太，另外兩個一老一少的男人，也就是最後兩個未有機會單身業主。老的那個地中海大叔姓洪。另一個看上去像小白臉的程海威，兩人均負責白樓的日間清潔工作。這兩個男人跟他們的住所一樣，沒有半點趣味可言。

「善姐，唸吓經真係得？」我和閒著沒事幹的單心柔上前搭訕。

「成主席，你地質疑大師？」程海威戚起幼長的眉，不滿地瞪我一眼。

「海光。」善姐搖頭阻止。

嘩，還起了法號？

「成施主，我地困於置業島全因作孽太深，只有誠心向佛，打坐唸經先有可以清除罪孽。」

「如果你下個活動好似上次處刑遊戲咁，要將人處死呢？」單心柔跟自殺死掉的Anson挺談得來，顯然對善姐那個發言仍然耿耿於懷。

善姐大概已練成他心通，瞬間聽懂的單心柔的冷諷，慈祥道：「單施主。Anson不入地獄，誰入地獄呢？禮物啊，拆咗可以重新包返。種下罪孽之後，只要勤誦經，天上神明知道你有悔過就可以喇。」

我聳聳肩，和單心柔互望一眼便走開，不再跟這位大師執拗下去。我們走向李美君、阿賢、莫志豪、朱凱怡，打了個招呼。

李美君和阿賢的不倫關係漸漸浮上水面，就連單心柔都看出了。事實上，哪有兒子會把手搭在繼母的屁股上呢？反觀莫志豪和朱凱怡這對情侶貌合神離，一點也不親暱。

擁有偷窺，不，監控能力的我，當然知道原因。

唔，是複雜的四角關係。我先賣個關子，你自己猜猜。

「李小姐想我幫佢擬一張合同，確保自己如果死亡，物業權同信用值會轉移畀阿賢。」莫志豪對我說道。
「可行？」我獃住。

「可以。事實上，我同Kate都已經簽咗。」

我沉吟一會，續道：「呢個方法可以保障更加多鄰居，等我都同黃生、司徒老師佢地講吓先。」

莫志豪點頭：「要收費。」

「市儈。」我和單心柔疊聲，尷尬權乾咳。

如果以為這個平安夜聚會平平淡淡拉下帷幕，那麼你就錯了...........

出住呢到先

開心巴

今日出住呢到先
寫文中

唔會呀
大家都睇唔到對方

sad but true

飛龍絲，去邊旅行

頂住癮先

合體，好似係

F5

契弟今朝都in完

我得左喇
志明神終於顯靈

恭喜銀包巴

開心到喊左出黎
共勉之啊中出巴

希望啦

出文之後特別靜.....係定律

可以準備定開新post了

因為今篇冇活動
冇咩特別嘢討論

精探巴

今晚夜少少開

好快會有round 2

呢一更一氣過將所有角色帶曬出嚟，同埋加深角色形象

阿俊

btw,成仔開始慢慢蛻變

Pish

忙完終於有時間追返

中出巴，紙言ch.7得標題，無內文

中山巴 我突然要錢 中途加入置業島ok？

溫柔巴

大家都有得忙，實在太好

等朕契弟check 一check

上載紙言好痛苦

精探巴 做咩愁錢
過嚟幫契弟返工，契弟養你

等異能故

推爆佢

屋企生意周轉
小生意都好大問題

飛前一奶

再推

今日仲有無文

Post 3

新Post繼續

玩得開心啲呀

新Post已出

去新Post睇，不過好短
未寫得切